《你以為Flycation呢件事真係咁簡單？》(3)

新序
主角周渡廷為了與女友殷琳慶祝紀念日，決定以別開生面的「Flycation」作為驚喜。
可是，「Flycation」旅程的「驚喜」，卻比預期中更是「驚喜」。

周渡廷首先遇上飛機氣流，及後醒來，卻發現身邊女友經已不見。
當他下機尋找女友蹤影時，竟然意外發現女友已經開始腐爛的屍體。

奇怪事情一浪接一浪。
遊人疏落的旺角、兇殘成性的親人、目光怪異的鄰居，在這個既熟悉又陌生的城市之中，周渡廷開始尋找所有問題的答案。
然而，尋找答案的過程中，卻又引出了更多的問題……

「你以為Flycation呢件事真係咁簡單？」
謎團，依然未解。
Flycation背後的到底是真相？陰謀？還是一個欲蓋彌彰的事實？

旅程，繼續進行中。

五十一、善惡
門一推開，我看見會議室內已坐了十多人。

他們正在各自討論，表情嚴肅。

當他們留意到我步入房間的時候，他們馬上站了起來，恭敬地對我說了一聲：「總司令。」

平日的我，最多也只是接受學生的鞠躬問好，卻從來未受到過如此多人尊重的場面。

但我也相當敏捷地回過神來，向各人微笑點頭，回應了一句：「大家好，請坐。」

始終，此刻作為「光僕」總司令的我，總不能展露半點從前自己猶豫和害怕的樣子。

我坐到會議桌唯一懸空的位置上，身邊則是坐了湯浩禾。

而我顧目四盼，驚奇地發現了會議桌上竟然有幾個我似曾相識的人。

我對這些人的樣子頗有印象，但卻說不出名字，也許只是在某個地方曾經萍水相逢的人。

如今，在「善界」之中竟然與這些擦身而過或曾經短時間共事的人相遇，我不期然地再一次慨嘆平行世界的神奇。

「總司令，喺你頭先趕翻嚟嘅一個鐘頭入面，我哋為咗節省時間，已經做咗少少討論同分析，如果你唔介意，我可以簡單向你匯報一下。」湯浩禾用專業的語氣說道。

對於尚未完全掌握「善界」與「惡界」的我來說，湯浩禾的做法正中下懷，所以我馬上首肯同意。

「喺總司令你嘅吩咐之下，我哋派出兩個小隊合共二十人去咗『新界』進行查探。而根據總司令你提供嘅乘客名單上面嘅地址，我哋成功搵到名單上面嘅一百一十九人，而唯一搵唔到嘅，係譚殷琳小姐。」湯浩禾說到這裡頓了一頓，等待我會否有所補充。

而我想到，以宇宙間有三個平行世界而言，其實有兩個殷琳已經死在「惡界」，而尚餘的一個「善界」殷琳則在「善界」之中。

除非宇宙間另有第四個平行世界，否則在「新界」中找不到殷琳這件事情絕對是合理而可以解釋的。

湯浩禾見我沒有意欲發言，便繼續報告下去：「為咗再三確認乘客身份，我哋所有隊員都有影低喺『新界』所發現嘅目標，以下係頭先大家所影到嘅相。」

湯浩禾一邊說，一邊用手勢指示部下播放出投影片。

投影片一放出，頁面上投射出數幅明顯是偷拍而來的照片，以及照片中人的名字。

投影片按照PKXpress的乘客名單順序作為排列，所以當投影片一直播放的時候，我先後看到了楊格、Nic、甚至是Nic死去的女友Phoebe。

當然，我也看到了我自己。

照片中的我，正在家中與母親一同享用餐點。

母親正將飯菜挾到「我」的碗中，而「我」正微笑著接受。

當我看到飯桌上熟悉的飯餸，我首先不禁鼻頭一酸，內心中的思鄉之情隨之湧現。

然後，當我一想到這個「我」其實是來自窮兇極惡的「惡界」人，我既是為他奪去了我的身份而感到憤怒，同時又為正與「惡界」的我一同吃飯的母親而感到擔心。

「經過觀察同討論，我哋大家都相信相片之中嘅每一個人都係嚟自『惡界』嘅機會極高。而根據殷琳小姐同埋醒翻無耐嘅楊格先生所提供嘅證供，佢哋都係因為一程飛機而由『新界』進入咗『惡界』嘅。如果將佢哋被帶到『惡界』嘅呢件事，同埋『惡界』人取代咗佢哋身份出現咗喺『新界』生活呢件事連埋一齊，我哋咁多位頭先討論得出咗一個可能性，呢一部份，交俾負責研究『惡界』嘅Samantha再解釋。」湯浩禾說到這裡，用手掌指向會議桌的另一邊，有一位女士應聲站起。

恰好，這位名為Samantha的女士是我其中一位有印象，在我的世界中見過的人。

因著我對她的印象，我記得大概她也是跟我同一所大學的人，所以剛好曾經有一兩個相同的選修科曾與她相遇過。

Samantha此時站起了，一本正經地向我微微躬身並說：「我一直都負責研究『惡界』嘅環境變化。『惡界』因為以前戰事太多，唔少天然資源本來就已經受到嚴重破壞。而『惡界』自從發展科技之後，能源嘅消耗變得更快，所以喺『惡界』各國不斷自私開發資源嘅時候，『惡界』嘅環境破壞已經去到無可挽救嘅地步。

以我近年嘅研究，『惡界』嘅天空長年都已經出現陰霾，而空氣混濁嘅情況亦都愈來愈嚴重，有唔少『惡界』嘅人亦都死於慢性至中性呼吸道疾病。環境污染亦都直接影響咗糧食供應，根據我哋觀察同研究，糧食問題已經係『惡界』嘅普世社會問題，亦有大量兒童因為糧食短缺而被父母拋棄、橫屍街頭，更不幸嘅可能會直接成為父母嘅食糧。從種種跡象顯示，我可以大膽講一句，不出二十年，『惡界』就會成為人類完全不能生存嘅地方。

喺呢一個基礎之下，我頭先同大家開會嘅時候，提出咗一個大膽嘅假設，就係『惡界』想借今次嘅航機轉移作為實驗，而背後目的係想嘗試逐步將『惡界』嘅人以『一個換一個』嘅方式，不動聲色咁轉移到『新界』居住。如果實驗成功，『惡界』人就可以逐步轉移到去『新界』，直至完全取代『新界』人。咁佢哋就可以放棄『惡界』呢個惡劣嘅地球，然後用『新界』作為佢哋嘅新居所。」

Samantha的講解首先令我回想起在「惡界」的日子。

那灰濛濛的天，還有後來幾天我、楊格和Nic經常出現不經意的咳嗽，原來一切都事出有因。

所以說，整個「Flycation」事件的目的，很大可能就是「惡界」遷移與佔據我本來的世界的一個步驟。

這個，或許就是我一直以來要尋找的解答，也是Jeffery和周渡廷一直強調的「背後陰謀」。

而這個計劃，也正好對應我在「惡界」時聽湯浩禾曾經提及過的「轉移計劃」。

只不過，Samantha的解釋當然也令我相當驚訝，感覺，就像是聽到自己的家園將要一步步被他人奪去，但自己的家人卻一直被蒙在鼓裡。

「我覺得Samantha你嘅假設好好，咁我想問下大家頭先有冇諗到咩對策？」我向在座的每一個人發問。

「我哋一致同意，將會加強人手去監察『惡界』以及『Psyche』嘅所有行動，以免佢哋影響到『善界』嘅和平。」湯浩禾這時插嘴回答說。

「咁『新界』呢？佢哋對平行世界完全無任何認知，如果咁樣落去，一定遲早俾『惡界』嘅計劃成功㗎喎。大家有冇諗到咩方法去幫『新界』？」我想到自己家園的安危，不禁提出發問。

這一問，我發現席上人人噤聲，面面相覤，表情看來好像我發問了什麼錯誤的問題。

「副司令，你呢？唔通你無為『新界』著想過咩？」因為一時間不理解席上眾人的反應，我只好向身邊湯浩禾發問。

「嗯，如果總司令你所指嘅而家身處喺我哋『善界』入面嘅兩位『新界』人，楊格先生同Nic先生，我頭先已經為佢哋諗過啦。但係如果你嘅意思係要幫成個『新界』，咁恐怕就唔太符合我哋組織嘅宗旨。相信呢一點，總司令你係明白嘅。」湯浩禾臉帶微笑，溫和地回應著我。

「我唔明，而家『新界』受到威脅，我哋既然有比『惡界』更好嘅科技，唔係應該要向『新界』伸出援手咩？」我意想不到『善界』的人竟然會拒絕幫助我本來的世界，不禁提高了說話的聲量。

「我哋當然明白『新界』嘅情況兇險，但係若然我哋貿然出手介入，最後只會等於向『惡界』宣戰，亦好有可能令我哋世界一直喺宇宙間隱藏嘅位置因而曝露。即使我哋可以打贏，但過程一定會生靈塗炭，令好多無辜嘅人受害。所以『喺平行世界嘅事上面採取中立原則』，呢一點我相信總司令你係記得嘅，而亦都係因為呢一點，我哋整個『善界』先可以一直保持安穩直到今日。所以我明白總司令你心地善良，加上同『新界』嘅人相處過幾日，一定會更關心『新界』，但係希望你都可以明白我哋嘅限制。」湯浩禾說出這番話時真誠之至，完全沒有半點機鋒，反而似是在向我耐心解釋，還望我細心考慮。

事實上，我當然明白「善界」的處境。

我也不否定，此刻我如此著急想為「新界」發聲，是因為它就是我的家園。

可是，我也同時想到的是，難道為了保障自己的安全，就可以視他人的安危於不顧嗎？

但如果強出頭只會惹來更多的傷亡，這樣的出手相助又是值得的嗎？

在這刻，我突然想到了周渡廷在《起源》最後所寫下的那一句話。

「到底，什麼才是真正的『善』呢？在可以自由地胡作非為的『惡』之前，『善』會否反而成為了讓我們行善時捉襟見肘的限制，甚至是藉口呢？」

第五十一章完

多謝大家將呢個故送到嚟post 3
亦多謝陪咗我差唔多一個月啦
如無意外, 亦都係最後一個Post 啦

希望大家陪我走埋呢程Flycation ,
好好Enjoy埋阿廷同「惡界」嘅自己最後到底點樣交手,
睇下到底阿廷點樣為自己嘅未來做決定啦

新post加更位：100正皮
Penana加更位：1600 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

《Flycation》Post 1：
《Flycation》Post 2：

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

巨鯨巴好快手

換咗部新電話啲noti終於冇延遲

各位（包括樓主），我想喺度問條問題，想大家俾意見

如果善界Jeffrey大難不死（總之救得返），但係見佢「死」前腦部被一枝箭插穿，你哋想佢獲救之後邊種情況發生喺佢身上呢？

A.失去部分記憶
B.性情大變
C. A&B 同時發生

hi 哭泣君

Hi默颺巴

估唔到成班善界人咁懦弱。要流出善界嘅技術俾惡界侵佔返自己，科學家一係自殺一係寧死不屈被佢哋殺啦，為左幾條小命就幫惡界搞科技，咁樣叫善良？我屌！

到惡界人壯大左勢力，開始將野心擴展到其他平行世界，甚至利用科技嘅便利，三番五次干預新界嘅歷史進程，不斷興風作浪蹂躪新界人嘅生命，善界人選擇袖手旁觀，由得惡界坐大，咁樣叫善良？你以為積極不干預，兩個世界嘅人就會倖免於難咩？佢哋只會變本加厲，受害嘅始終都係兩界嘅人民，善界被惡界吞左你哋都唔知咩事啊。我屌！

善良就唔可以殺人，呢個係咩狗屁歪理！如果善界Jeffrey唔殺人嘅話，佢被惡界人殺左千次萬次都唔止啊！就算係全善嘅上帝，都一樣可以殺惡人唔眨眼。更何況，惡界人無惡不作，佢哋只不過係一群人面獸心嘅畜生，死1000次都無所謂。憑乜嘢斷定佢唔係好人，斷絕左佢返去善界嘅唯一手段啊！你哋知唔知就係你哋嘅盲信，搞到佢返唔到去善界，結果喺善界被殺，係你哋間接害死左佢㗎！仲要掉低自己嘅同伴，搞到首領為左佢去死，咁樣叫乜嘢善良啊？我屌！！！

成班「光僕」總司令同食左「不戰之約」嘅王血始祖有咩分別？一味ATNA，再係咁樣落去你哋有一日被惡界統治都唔知啊。就算係最清楚嘅善界渡廷，都只係無可奈何咁寫一句問題。就算你哋係善良咁又點？計我睇，你哋只係一班被「善念」束縛嘅奴隸咋，唔好睇到自己咁高啦！

Btw咁多位過到嚟新Post嘅親愛讀者
有機會希望你都可以留個名同埋俾個正皮
留名係等我可以多謝你一句

雖然近排真係好忙,
唔多可以好似以前逐句回覆大家,
但係多謝大家留名呢樣嘢我都繼續想做㗎
所以唔介意嘅記得留個名俾我認實你

welcome施施擒擒絲

文啊

有冇人答下我

hi 膠力巴

留名追po

新post留名
今次搶唔到第一

真係好睇呀

揸兜師巴

舞淺絲

多謝你支持

幫推多兩嘢

根本善界人就係短視同偽善

繼續支持

瓦努阿圖巴
我寫嘅時候都好期待大家點睇「善界」人
大家可以慢慢討論

青青
多謝你

我來了

多謝愛睡寧巴

一定要繼續努力寫

快啲推到上100正皮，要樓主飲住朱奶加更

作為香港人
真係好多感受....
多謝你呀默颺巴

放心一定無爛尾

我期待緊第二次朱奶關心基金

再po一次

各位（包括樓主），我想喺度問條問題，想大家俾意見

如果善界Jeffrey大難不死（總之救得返），但係見佢「死」前腦部被一枝箭插穿，你哋想佢獲救之後邊種情況發生喺佢身上呢？

A.失去部分記憶
B.性情大變
C. A&B 同時發生

蒲銘心絲
我相信你應該明白我想寫咩

其實點解你唔飲咖啡？

未睇先正皮

蒲銘心

我日日都飲㗎
不過係朝早(我係重症 會自己手沖)

但夜晚飲會訓唔到

好耐無追故 好好睇

多謝搭車企入啲巴

多謝jerjerdog巴

留咗名先

站長好耐無見

你係咪諗住問到有人答為止

講定一句先
樓主欠缺休息 所以準備訓啦
有任何加更 最快聽日中午先加到 希望大家體諒

繼續多謝大家嚟到Post 3 支持
聽日再見 晚安

船梨精絲Welcome

留名
個故好好睇 多謝樓主

陳健安絲每次見到你都想唱歌

Live 咗已經準備好朱奶基金

多謝你啊船梨精絲
放心暫時我未死得 上次啲朱奶仲有貨

係

樓主我到了

陽光寧蒙芖巴

目黑絲

新post就一定要推

新post 留名支持, 正皮左, 大家都要記得比正皮

你知我唯讀開㗎

專業啲嘅評價我唔識講
但已經係講故台近年少有會有興趣晚晚追嘅故了

好記得幾年前兩登嘅講故台，真係好睇到可以同一時期內追三四個故

我又覺得唔係偽善
佢哋性格本來就係與生俱來
只不過在我哋「新界人」立場會覺得極端善良（俗稱左膠大愛撚）唔等如好啫

唔知點解我覺得反而樓主係想透過呢樣去表達
其實唔同立場嘅人喺佢哋自己嘅角度都可能用緊自以為最好嘅方法
對與錯從來都唔係一同二冇灰色地帶

開始越黎越多代入位去估.....
成個故仔入面既含意出曬黎

正皮留名支持

同意
我諗樓主係諗住表達每個人都有唔同嘅價值觀同諗法
然後我哋就會用自己認為最好嘅方法去解決問題
但係其實根本就冇所謂最好嘅方法 因為個個人嘅諗法都唔同
Btw 新post留名

糊塗地軟弱當善良 誰就這樣變善良

留名

睇黎善界既人都係左膠#beat#
留名 樓主要準備爆肝加更啦

遲咗入嚟
窮則獨善其身 達則兼善天下
始終都係覺得旁觀者比施害者更可惡

留名 其實越追落去越feel到善界真係好矛盾 幫又即係有機會宣戰 唔幫又怕新界被同化 好緊張呀

善=左膠

的確唔係任何問題都有絕對而明顯嘅對錯，甚至乎好多時對與錯都要睇返個立場。
不過我就覺得善界人實在無諗過，最終當惡界人搵到佢哋嘅時侯，個世界會變成點

lm

神棍lm

睇嚟阿廷要take action啦
諗起一句好深刻嘅說話: 功成不必在我 但我想為呢個地方付出一切
希望最終善界可以幫到新界贏到

新po留名

Wow個中心思想好巨人feel

加更啦
想睇多啲但又唔想樓主咁辛苦

黎到Post 3 報到
加油呀！一路睇一路有好多似曾相識既感覺同幻想

左界右界

善界嘅人唔係諗住惡界搶咗新界，玩爛埋個新界之後，唔會搞善界下話 老實講，以善界嘅人嘅手段，唔會夠惡界玩

新po留名
忙到唔得閒睇

寫得好好睇，高汁

新po留番個名先

原來有新post!

留名支持

Post3留名
終於講到咩野先叫善了

多謝絲打巴

多謝一啖屎絲幫手宣傳

多謝你啊站長巴
知你有keep 住watching me就好
同埋你咁講已經係好支持我喇

歡迎品煙師巴

多謝首抽巴

歡迎九十三歲絲

yhseht巴你好

定型水巴好耐無見

竹輪絲
係啊 今日已經要加更

士多啤梨絲見你個1001又俾人搶咗

人在看絲

西蘭花巴
係啊 其實代翻入善界人去睇 就會明白當中嗰份矛盾

銀行速遞員巴你好

多謝下沉巴留名

我今次留俾你但你瞓撚咗呀

多謝毅進仔巴留名

多謝神棍巴留名

人臉似糖果巴
每次見舊讀者個名都特別開心

萬里望花生絲
你將我寫嗰句嘢昇華咗

連豬巴

陪我講絲
你同阿廷一樣咁矛盾喎

營營役役絲歡迎你

第三個post先留言
好好睇！一日追到live

轉圈絲歡迎舊讀者

米蘭巴
多謝你都特登嚟留個名支持我

多謝春郎不覺曉留名支持

多謝本少利大巴支持

多謝港奴絲留名

杜小橋巴歡迎歡迎

三文魚手卷巴
係啊 入得嚟啱啱好

儲埋多啲放假睇
冇得同大家一齊討論劇情
不過皮已正
谷爆你個肝

多謝大球場巴

多謝你想我點樣巴留名
睇落去知更多

多謝你一番好心
係啊 我琴日一早昏迷咗

勁啊一日追到上嚟
歡迎加入追live啊小西兒絲

到我黎留名啦
其實我覺得善界係完美演繹咗左膠出黎，同埋個種唔燒到埋自己身就唔想做犧牲嘅大愛撚
諗遠啲當新界嘅環境又差到好似惡界咁要搶第個世界嘅時候就只係得翻善界

自己唔睇都嚟爆我肝
果然係舊讀者嘅愛

靈堂巴
等你嚟同大家瘋狂討論啊

睇到一半未得閒追，點解就變咗舊讀者
一見你出新po 就諗返劇情好鬼緊張
之前睇到燈塔

有無人支持開tg group

開谷黎做咩？
好大生意？
追故姐，開谷圍爐睇，咁仲邊有新讀者

默默支持 好少出聲
加油

唔係呀, 樓主之前想開, 唔係我地開

樓主開tg谷咁攪笑......佢唔怕無新讀者咩

又好似係, 都係唔搞好似好d, 當我無問

舊讀者係講緊以前一路有追過我舊故嘅讀者啊

多謝你 我會加油㗎

係啊 之前係我話開 主要係俾追緊故嘅讀者圍爐吹下水
新讀者嘅 想入隨時都入得

不過我近排好忙 都未得閒搞

做到懵咗閱讀理解能力變零
我都係死返去做嘢先

不過可能係到吹水會梗加好, 佢地擔心少新讀者又係合理, 我都想樓主個po 受歡迎d

新po正皮加lm

我在必不成功

係啊 所以我都考慮緊
多謝大家幫我諗埋

花生友巴

我都幫手推下post

五十二、新民 （新Post 100正皮加更）
當我尚在深思的時候，湯浩禾又開口了：「我哋頭先都有考慮到你關心你嗰兩位『新界』朋友嘅感受，而事實上，佢哋兩個嘅處境的確幾複雜，因為佢哋兩個應該算係『新界』入面唯一知道平行世界存在嘅人。如果佢哋將呢個消息帶番『新界』，所帶嚟嘅後果係不堪設想嘅。同時，而家『新界』有同佢哋身份一模一樣嘅人，如果佢哋貿然番去，好可能會令到佢哋都有危險。」

我同意湯浩禾的話，所以點了點頭並問：「咁所以呢？」

湯浩禾微笑著說，似是準備為我帶來一個好消息：「我哋大家討論一輪之後，決定為呢個特別情況而加開一個新嘅規則，就係為佢哋兩位提供一個『新民計劃』嘅選擇。『新民計劃』嘅意思，係俾楊格先生同Nic先生成為我哋『善界』嘅新人民。」

我乍聽到這個消息，知道他們竟然容許楊格二人留在如此美好的「善界」，內心自然是相當高興，可是我馬上又想到一個不合理的地方：「但係，喺『善界』入面，應該本身都有一個一模一樣嘅楊格同埋Nic喎，咁唔會令到『善界』好亂咩？」

湯浩禾溫柔的眼神精光一閃，笑著點頭說：「總司令果然轉數快，無錯，為咗處理呢個身份重疊嘅問題，如果楊格先生同Nic先生答應接受『新民計劃』，我哋將會為佢哋安排一個全新嘅身份俾佢喺呢個世界生活，所以由佢哋喺『善界』生活嘅第一日開始，佢哋就會係全新嘅人，呢個都係『新民計劃』嘅另一層意思。」

聽了湯浩禾的解釋，我終於明白了。

若楊格和Nic要留在「善界」，他們必先放棄在本來世界的一切，包括家人和自己的身份，然後一個人孤獨地在這裡開展新的生活。

「但係，如果佢哋唔同意計劃而想翻去『新界』呢？」我反問了一句。

「嗯……咁就會比較複雜。」湯浩禾皺了皺眉頭並說：「因為如果質然俾佢哋翻去，一來唔知『惡界』人會對佢哋做啲咩，可能會令佢哋有自身危險；二來當『新界』出現兩個有同樣血液、DNA同指模嘅人，可能會引起混亂；三來，『惡界』如果發現佢哋出現，好可能會捉走佢哋，而佢哋曾經出現喺『Psyche』，所以『Psyche』嘅人一定會向佢哋逼供關於我哋同『善界』嘅嘢，長遠計可能會影響到全個『善界』嘅安危。所以除非完全風險評估，否則佢哋暫時都需要以上賓嘅身份留喺『善界』先。放心，當我哋盡快搵出方法之後，我哋會俾佢哋做最後決定。」

湯浩禾的回答言之有理，但我也感受到當中所謂的「上賓」其實只是一個美其名的軟禁行動。

當然，我知道湯浩禾的出發點始終是善良的。

畢竟，「善界」其實並沒有任何義務要將Nic和楊格留於此地以及保護他們的安危。

而現在的做法，算是同時保障了他們和「善界」的最大安全。

「呢個計劃，唔知總司令你同唔同意呢？因為呢個計劃應該係全球第一次實行，所以如果你同意，我哋就要趁三日後嘅『光僕』國際峰會前準備好計劃詳情，將呢個計劃交俾唔同國家嘅『光僕』領袖檢視同埋投票。」湯浩禾身邊貌似是祕書身份的女生向我說道。

此刻，我的腦海裡堆積了「善界」的歷史、我母親的安危、「新界」將要被「惡界」取代、以及這個「新民計劃」的內容。

所有資料加在一起，讓我頭痛得頭崩欲裂。

「不如咁啦，你哋先問一問楊格同Nic會唔會同意呢個計劃先。如果佢哋接受，我都同意。」其實我也摸索不了到底Nic和楊格會作出怎樣的選擇，所以決定先聆聽他們的想法再作決定。

於是，這個臨時會議就在沒有結論之下完結。

雖然我從會議中得到了「Flycation」事件從何而來的答案，可是，我並沒有因此而輕鬆了半點。

在我腦海中揮之不去的，是剛才看到我的母親正與「惡界」的周渡廷談笑風生地共晉晚餐的照片。

明明，那個周渡廷只是在偽裝著我，他卻可以跟我母親共處；而我，卻能無奈地看著這一切的發生。

我從小而來一直成長的世界，眼看將要被他人所奪去，但我卻無能為力。

這件事，讓我感受到相當大的無力感。

而同時之間，我的心也處於一份矛盾之中。

因為我現時的身份是「善界」周渡廷，換言之，我繼續在「善界」居住下去是相當合理的事。

「善界」，確實是一個令人夢寐以求的地方，尤其是我曾經經歷過「惡界」和自己的世界，我更明白「善界」是好得無與倫比的。

可是，我真的甘心為了這裡的美好，而放棄原本世界的一切嗎？

這一刻，我答不出來。

在同一天的晚上，當我仍在為是否留在「善界」以及該如何處理我本來的世界將要被「惡界」逐步入侵的事情時，我收到了湯浩禾的短訊：「想向你報告兩個消息，一、Nic先生喺今晚已經醒翻。二、我已經向楊格同埋Nic先生解釋咗關於『新界』嘅危險性同埋『新民計劃』嘅安排，佢哋兩位都表示想考慮一下先再回覆，所以我邀請咗佢哋兩位最遲喺聽晚回覆我。」

看著手機上的文字，想到楊格和Nic不知會如何決定去留，我不免感到內心有點煩躁，所以只是簡單地回應了一句：「唔該哂你。」

可是，湯浩禾的訊息在幾分鐘後又傳到了：「距離國際峰會只差兩日時間，或者總司令你都可以親自出手去勸你兩位朋友接受計劃，因為始終今次可能係唯一一次可以批准到非『善界』嘅人留喺『善界』長住。如果佢哋拒絕，好有可能以後都無可能再翻嚟呢個地方。」

「好，辛苦哂你，我知道要點做㗎啦。」我以冷靜的回應中止了與湯浩禾的對話，然後安靜地躺在自己辦公室的電腦椅上。

是的，我並沒有回家，反而選擇在傷勢仍在康復中的時候留在辦公室中。

雖然我知道我在「善界」的家跟我在原本世界的家位置是相同的，可是我就是提不起勁要回去。

某程度上說，我是怕。

即使家裡看起來一樣，母親看起來一樣甚至更為溫柔善良，可是，我打從心底裡知道這是不同的。

當今天湯浩禾提出了關於長住在「善界」的問題後，我才首次認真地正視這個問題。

我覺得，自己仍未完全接受永遠留在這個世界。

而且，我也想念著我那位仍在我的世界的母親。

一想到現在跟她同住的是來自「惡界」的周渡廷，我內心就會不由自主地冒起一陣寒意。

可是，你說我是不希望留在這個世界嗎？

其實也不然。

我今天只不過在「善界」的都市中走了一圈，明明都是同一個香港，但這裡的人和事都實在比我本來的世界美好得多。

美善的人，美善的環境，再加上我現在作為一個組織首領的身份。

若用遊戲術語，我的人生，彷彿獲得了再次首抽的機會。

而若說要讓人生重新開始，這裡簡直是再好不過的起點。

所以，是去是留，先不說楊格和Nic，即使是我自己也舉棋不定。

就在這時，我聽到桌面傳來手機的震動聲。

我拿起手機一看，是楊格的訊息。

「你身體Ok？聽講Nic醒翻，聽日一齊去探下佢？」

楊格的邀請，正好呼應了我此刻內心感到無奈時對朋友的需要。

所以，我爽快地答應了。

翌日下午三時，我和楊格在「光僕」醫院的花園中碰面。

「估唔到，嚟到『善界』，都係翻番嚟蒲台島。」楊格一邊笑著說，一邊伸展著筋骨。

看他精神的樣子，他身上的傷應該確實差不多痊癒了。

「平行世界就係咁㗎啦，冥冥之中，總有微妙嘅相似。」我不斷提醒自己此刻的身份是「善界」周渡廷，所以刻意將說話說得玄妙，扮作高深。

「都係嘅，如果唔係今次咁嘅經歷，我都唔知宇宙原來係咁大。」楊格靈動的雙眼貶了一貶，臉露微笑地說。

他說出這句話後，我們不若而同地安靜了片刻。

數秒之間，鳥語花香、遊人嬉笑、涼風日照，填滿了這個空白的時刻。

在「善界」，彷彿所有平凡之極的時刻也得到了昇華。

一想到「善界」，我不由自主地想到「新民計劃」。

「係呢，你應該知道收到關於『新民計劃』嘅消息？」我開口問道。

「嗯。」楊格簡單地點了點頭。

「你有決定未啊？」我內心既期待，又緊張地追問了一句。

「都算係有嘅，不過我想聽埋你點睇先。」楊格眼珠一轉，將目光投向了我。

「睇我？哈哈，我作為『光僕』總司令，一定係留喺『善界』㗎啦。」我隨意地笑了笑。

「咁又係。」楊格表示明白地和應著我的笑容，並說：「但係我就唔似你喇，如果我留喺度，身份又無咗，連份工又無咗，你話點算喇？」

聽楊格無奈的語氣，感覺上他好像不太想留在「善界」。

而對於我來說，我自己的心態其實也極為矛盾，所以一時間也難以回應他。

「雖然呢個世界咩都好好，但係一切都要重新開始，其實真係唔容易。」楊格一邊說，一邊笑著取出了自己的錢包，然後掏出了一張皺皺的卡片，「莫講話份工吖，如果我留喺『善界』，我連自己張卡片都唔用得喇，所以我當初送俾你張卡片，你有冇好好Keep好先，好快變絕版貨㗎啦！」

我笑著點頭回應楊格苦中作樂的說話。

楊格見狀，輕輕用拳頭捶了我的手臂一下，並裝作認真地看著我並問：「真係有Keep好？」

「係啊，絕版吖嘛！」我笑著反了白眼一下。

「有Keep就好喇……」

楊格一邊說，臉上一邊收起了本來的笑容。

他的笑容逐漸冷卻，雙目低垂，展露出前所未有的嚴肅和認真。

見了他突變表情，我感到背上冒起了一陣寒慄。

這時候，楊格將沉實而肯定的目光投向了我。

「我估，你應該唔係『善界』嘅周渡廷啊可？」

第五十二章完

新post加更位：200正皮
Penana加更位：1600 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

《Flycation》Post 1：
《Flycation》Post 2：

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

Hi 愛我請留訂絲

楊格用卡片令主角漏口風呢下勁

睇到卡片都心知不妙 又會做戲唔戲全套～
又，愈睇愈有移民feel 好似一語中的講咗自己心聲咁

主角又自爆

睇睇下好似善界係美國佬
惡界係鬼國 新界係我地?
希望有bbq結局

楊格真係好醒，得新界渡廷收過佢嘅卡片

今日咁早有文
估唔到咁快就瞞唔住睇黎主角講大話唔太掂

冇計佢唔係做戲出身

真係豬隊友嚟

成日覺得主角好蠢

Psyche個次係咁，明明扮緊另一個身分都講勁多野，講到自己好熟psyche運作

黎到善界，湯浩禾都講到「光僕宗旨唔係咁」，主角仲懵盛盛問落去，完全唔驚比人踢爆，好難想像咁蠢嘅人做到科學家

可能佢艾撚上身呢（不過連艾撚都係演技派）

我都覺

睇到「轉移計畫」已經估到

呢點有啲似艾撚矛盾嘅內心

花式自爆

會唔會係「除罩相見」呢

善界冇乜戰爭, 有可能係美國和平立國, 冇南北戰爭, 冇兩次世界大戰, 甚至英國冇接管過香港

咁香港係邊個管治 and 裡面個中國係邊個掌政

其實今次嘅篇章有一點讓我在意嘅位，在於楊格對於新民計劃嘅反應

睇樓上嘅猜測，新界慢慢被惡界「換血」，而「新民計劃」就好似係善界俾新界人嘅逃生門咁樣，大家係咪覺得似曾相識呢

大家嘅討論好精彩
其實大家講嘅嘢都幾貼近我寫文嘅心路歷程
所以一路睇大家傾咩
都忍唔住出文前覆一覆大家先

大家好快留意到我寫嘅嘢好似有少少暗示
嗯 睇落去可能大家會更加明白
欣賞大家咁細心同投入討論

另外幫主角平反下
當佢同楊格對話緊
無啦啦俾人問一句 無機心防範都好正常嘅
至於楊格呢一下
都明顯唔係突然之間而嚟嘅套話嚟㗎啦
所以睇埋今晚呢篇
大家應該會明
有心人套無心人話 主角好難唔中招嘅

幫完主角啦
今晚呢篇好快出 陣間見

五十三、去留
當楊格問出這個問題的時候，我感覺到自己的心臟猛跳了一下。

同時，我回想起剛才我們之間的對話，我馬上就發現了自己說話中曝露了自己身份的破綻。

「頭先你係特登講起你張卡片嚟引我落搭？」我問了一句。

楊格似笑非笑地點了點頭。

楊格給我卡片，是遠在我們第一次在機場巴士上相遇時發生的事情。

換言之，正常情況下，「善界」的周渡廷根本就不可能知道這件事情。

所以楊格刻意在說話中提起這件事情，明顯地表示他是刻意想套我的話。

可是，既然他刻意套話，代表他在更早之前已經對我的身份有所懷疑了。

哪麼，到底他的懷疑是從何開始的呢？

「點解你會刻意引我落搭？你幾時知道我身份？」我將心中的疑惑問了出來。

楊格展露出一個淺淺的微笑，並說：「呢幾日我喺醫院無所事事，所以不斷諗翻起『惡界』發生嘅事。其中一幕我好深刻嘅係，當我哋最後俾黑衣人追到去海邊，我仲猶豫緊係咪要冒險跳海嘅時候，你當時問咗我一句：『你唔係要翻去見你爸爸媽媽咩？』當時，呢句說話真係好鼓勵到我，但係事後諗翻我就覺得有啲唔對路。

如果你係『善界』周渡廷，你又點會知道我爸爸媽媽嘅事呢？而我亦都唔太相信，短短喺地牢嗰五分鐘，你哋兩個周渡廷會浪費時間嚟講我嘅身世。知道關於我爸爸媽媽嘅事嘅人，就只有喺酒店房入面聽過我分享、同我一直以嚟出生入死嘅周渡廷。所以就係由我諗到呢堆嘢嘅嗰一刻開始，我就想搵個機會去試下你。

果然，我係無估錯嘅，你的確唔係『善界』嘅周渡廷，而係同我嚟自同一世界嘅阿廷。」

楊格的解釋讓我明白，原來，我的破綻早就被他識破了。

與此同時，我不禁想到，到底殷琳會否也已經看穿了我的身份？只是因為她擁有「善界」的善良而不忍說穿？

「無錯，我的確只係扮緊『善界』嘅周渡廷，當然我咁做係有原因嘅。」
當我說出這句話時，雖然是一句自曝身份的說話，但我內心卻有一份如釋重負的感覺。

然後，我開始說起跟「善界」周渡廷交換身份的始末，而過程中楊格聽得相當入迷，臉上也變化著複雜的表情。

「成件事，大概就係咁。」花了大概十五分鐘，我終於將事情交代好了。

「嗯。」楊格皺著眉頭，閉合嘴唇，似是仍有說話想說未說。

「你有嘢想講？」我見狀，問了一句。

楊格沉默半晌，然後才說：「其實，當我知道死嘅唔係你，我真係好開心嘅。始終，同我出生入死、共渡患難嘅人係你而唔係『善界』嗰個周渡廷。我亦都好多謝你信任我，唔介意將你嘅身份同背後嘅原因講哂俾我聽。只不過，我而家有一件事好想做。」

「你想做咩？」我好奇地問。

楊格認真地望向了我。

然後，他陡然地向我揮出了一拳。

這拳來得太過突然，我完全沒有防備之心，所以臉上就被結結實實地打了一拳。

口腔內，我感受到陣陣的血腥味。

即使如此，我並沒有感到憤怒，我只是靜靜地看著楊格。

我知道一向樂觀率性的他突然有此行為，背後必然事出有因。

楊格瞪視著用手捂著痛處的我，臉上不無忿怒地說：「明明你就係一路都認識我嘅周渡廷，咁你應該知道我有幾想翻屋企見我阿爸阿媽㗎啦，點解你要搞個咩『新民計劃』出嚟？而家仲要講到喺佢哋身邊有『惡界』嘅人扮成我，咁唔係更加應該俾我翻去咩？」

「『新民計劃』唔係我建議嘅出嚟嘅……」我緩緩地解釋著，也冷靜地看著楊格，「而且湯浩禾講得有道理，如果而家貿貿然翻去本來嘅世界，我哋都唔知『惡界』嘅人會點，反而可能令到自己有危險。而且，湯浩禾建議『新民計劃』都係想幫你哋啫，話哂呢個地方咁好……」

「好又點？呢個地方再好，都無我阿爸阿媽喺度，咁又有咩意思？」楊格激動地打斷了我的說話，「你而家嘅身份係『光僕』總司令啊，你唔係應該有能力去叫你班手下去我哋世界趕走哂『惡界』嘅人嘅咩？」

「平行世界嘅平衡唔係咁簡單，以『善界』嚟講，佢哋一直以嚟都係選擇保護全個『善界』嘅人為主嘅做法，所以對於我哋嘅世界，佢哋只可以靜觀其變……」我無奈地說著。

「咁你呢個總司令即係廢㗎啦？」楊格「哼」了一聲，雙眼圓瞪顯示出他內心中極為憤怒，「都唔緊要，至少你俾我自己翻去吖。而家嗰個湯浩禾仲要話，如果我因為擔心家人安危，佢哋可以嘗試幫手將我嘅家人都轉移埋過嚟『善界』永久居住。但係唔該，無人想加入你哋個『新民計劃』隱姓埋名啊！淨係救家人，咁朋友呢？我一直以嚟建立嘅事業呢？我想講，我而家淨係想翻去救人咋，但係嗰個湯浩禾都話要等風險評估出咗，確認送我翻去呢個決定係安全嘅，佢先肯俾我走。大佬，等得嚟都天光啦！你作為總司令，可唔可以做少少嘢啊？你唔擔心自己老母嘅咩？」

其實，我能夠明白楊格的心情。

畢竟，對於自己的母親也同樣有「惡界」的人在她身邊，我是難以安枕的。

可是，此刻的我，卻根本對這情況無能為力。

正當楊格打算再開口痛罵的時候，旁邊就傳來了一把溫柔的聲音：「兩位唔好意思，Nic先生嘅病房已經準備好，兩位可以上去探病喇。」

我定睛一看，原來有一位身穿白衣的護士正笑容可掬地站在我們身旁。

她的說話，使我們暫時放下了討論，把嘴閉上了並跟她一同前往病房。

病房門一打開，我便看到躺在病床上的Nic。

此刻的他臉色依然偏白，一副大病初癒的樣子，而平日細小的眼睛此刻看來只剩下了一條線。

當他看見我和楊格的時候，他臉上露出了一絲有氣無力的笑容向我們表示歡迎，並等我們走近病床時，氣虛力弱地對著我說：「你就係救我嚟呢度嘅周渡廷先生？多謝你幫我，我俾你救嘅受傷睇唔清楚，而家睇翻，發現你同我之前嗰個又係叫周渡廷嘅朋友真係好似！」

聽著Nic的說話，我知道他仍未知道我的真實身份，所以馬上暗地向楊格打了一個眼色，示意他不要道破。

「係啊，平行世界就係咁㗎啦！人有相似好正常。」我敷衍地笑著回應說。

「係啊，我唔止多謝你救我，我仲多謝你嘅『新民計劃』。」Nic真誠地笑著說。

此言一出，我和楊格都意外地看著他。

「我尋日醒翻之後，我就收到『新民計劃』嘅消息。為咗了解呢個世界，我特登喺醫院附近走咗個圈，我發現，呢個世界真係好到無得頂。而且湯浩禾都話，可以接埋家人過嚟住，對我嚟講，我只係想可以平平安安過好我嘅人生，咩世界並唔重要。所以，我可以住喺『善界』，都係全靠你嘅『新民計劃』咋。」Nic說起話時氣若懸虛，但提到「新民計劃」時總是在臉上略現神采，相信他確實對於可以遷居「善界」一事相當雀躍。

「吓？但係住得呢度，你就要咩都重新開始喎，事業身份咩都無哂，你都肯？」楊格在我身邊帶著質疑的語氣說著。

「事業、身份都唔重要，最緊要人平安。」Nic一邊說，一邊展露出安詳的笑容，「我諗過，如果我真係成功住喺『善界』，我會請湯浩禾幫我將我喺本來世界嘅一半資產，轉俾我死鬼兄弟盧竟光嘅屋企人，當係報答佢哋。做埋呢件事，我相信我就可以放心喺呢個地方住落去。」Nic將想法娓娓道出。

我想，既然他連後來的安排也有了，他應該對自己居住於此地的想法也頗為肯定了。

而楊格應該也跟我有相同的想法，所以他也再沒有對Nic的決定提出質疑，只是繼續陪笑和說著閒話。

探病的時間，只是短短的十五分鐘，然後醫生就邀請我們離開讓Nic可以休息。

我和楊格一直相對無言地從病房走到醫院的門外，然後楊格就停下步來。
我看著他沉思中的表情，我知道他一定有話想說。

果然，片刻之後他便呼出了一口氣，然後抬起頭看著我，並說：「我可以好肯定咁話你知，『新民計劃』，我係一定唔會接受嘅，我一定要翻去本來嘅世界。如果你無因為扮『善界』人扮得太耐而唔記得咗本來嘅世界，唔該你，快啲諗辦法俾我哋翻去。我嘅屋企人等緊我，你嘅屋企人亦都等緊你。」

我完全明白楊格的說話，可是當我同時也明白湯浩禾提及過關於「善界」的考慮時，我實在深感左右為難。

楊格見我對他的說話沒有反應，無奈地歎出了一口氣。

「當初我哋喺『惡界』由一個人都無嘅油麻地行去旺角再行翻去紅隧，一齊逃出生天，一齊去蒲台島，一齊跳海，即使識咗一個星期都唔夠，但都算係一齊出生入死過嘅人吖。我好記得，我哋互相都救過大家條命，我亦都數唔清邊個救邊個多啲，但係而家，你當我欠你一個人情，你幫我吖，你俾我翻去本來個世界吖，即使而家嚟咗呢個世界嘅香港有幾好，但係我都係掛住以前嗰個有朋友、有屋企人、有我熟悉嘅一切嘅香港多啲啊……」

說到這裡，楊格竟然落下淚了。

看著他聲淚俱下的樣子，我也不禁一併心酸。

「我明，我真係明，只係我哋而家嘅世界可能真係比你想像中危險……」我試著伸手輕拍楊格作出安慰，卻給他一手撥開了。

「如果你屋企俾人破壞緊，你會寧願轉去住一間新淨大屋當無事發生，定係翻入屋企阻止佢哋？」楊格凝著眼眶中的淚水，冷靜地看著我，「我肯定，我會翻去。」

留下了這句話後，他沒有擦去淚水就頭也不回地離開了。

我站在原地並沒有挽留他，因為我知道此刻自己的身份根本就不可能安慰得了他。

我也相信，如果我是他，說不定我也會如此激動和歸心似箭。

只可惜，現在的我，是「善界」的周渡廷，也是「光僕」的領袖周渡廷。

我知道「新民計劃」的出發點和限制，也同時明白楊格的急躁與無奈。

可是，我卻找不出兩全其美的方法。

我記得真正的「善界」周渡廷曾經說過，人只有相信自己的選擇已是最好，才會有信心走向下一步。

可是，如果像我此刻連難以作出選擇時，我又如何相信自己的選擇是最好的呢？

可惜，「善界」周渡廷已經不在我的身邊。

而剩下的這一個周渡廷，也就是我，卻沒有能力去解答這個問題。

所以我只可以呆站在原地，諷刺地感受著撲面而來、「善界」溫柔的風。

第五十三章完

睇到樓主ig即刻衝入嚟睇

睇來樓主對於「善界」嘅描述同我嘅方向好似wo,都係一個以「善念」包裝偽善嘅烏托邦

Lm!!!!!!!!!!!遲咗sor9

阿Nic好港豬feel

點解最緊要人安全就係港豬先
純理性討論

其他人可唔可以答下

楊格打阿廷嘅一拳好有阿明打艾撚嗰拳嘅deja by咁

我覺得如果將香港現時情況套入故事嚟講嘅話
每個人移民唔留低都一定有佢嘅原因同concern
對外人嚟講佢未必係對社會負責任
但對佢自己嚟講係對自己同身邊人負責任
（故事之前已經有專登描寫Nic嘅性格）
我唔覺得咁樣就叫港豬

識貨 有科勞樓主艾豬

同埋Nic畢嬲最緊張條命，著眼點唔同
其實佢適應力都好強，一個完全唔同嘅地方話ok就ok

遲到好過無到
歡迎邊忽俊巴(叫你新名先)

Agger

楊格突然之間變得好衝動

好合理
之前佢番唔到去自己個世界係因為未搵到辦法
而家係因為一個同佢出生入死嘅人話要為善界著想

樓主真係好出色
我哋用上帝視角就會有啲位唔明或者燥
但當代入唔同主角就會覺得佢哋做嘅嘢都係好符合角色性格成長
某程度上都令我自己喺現實世界嘅諗法有反思

係咪真係偽善呢？我反而覺得似樓上有一位巴打咁講，每人都有唔同嘅考量。當然「善界」係有本錢去對付「惡界」，但唔好忘記「光僕」最需要嘅係向自己人民嘅生命負責，一旦開戰難保生靈塗炭，仲要係為左另一個無人知嘅世界（如果加埋政治考量，分分鐘光僕領導地位不保）

當然，要有長遠目光先見到惡界嘅野心同坐視不理可能會帶黎嘅後果，但開戰嘅即時風險亦係客觀事實，偏偏善界就唔係一言堂，要救新界一定會有阻力

最好梗係新界自己地方自己救，可惜就同現實一樣，邊個拳頭硬邊個就係大佬，新界呢d對比其餘兩界毫無實力嘅地方就注定係受苦嘅一方

好耐冇留名
樓豬仲記唔記得我

你班人好過份 我本身想做cd-rom
但睇睇下決定插嘴傾

呢個位，其實都係我寫作嘅時候其中一個諗咗好耐嘅位，
而家提出來， 純粹俾大家諗吓，因為之後嘅劇情都會有我嘅睇法

我寫嗰陣嘅其中一個諗法係，善界本來相安無事，雖然大家都話如果今次唔對付惡界，可能之後都會有事，但亦都相反，如果今次唔出手，可能善界嘅科技一直進步，都可以保到自己安全。

而最特別嘅地方係，今次善界幫唔幫手，講緊嘅係可能要犧牲所有自己嘅人民，去幫另一個平行世界嘅人。雖然幫就一定係大愛，但係唔幫又係咪等於唔善良呢？

以上問題我都無答案，純粹見你傾得咁開心，俾大家諗多下啫， 冇咩事我出返去扮瞓先啦

Hello讀者絲你個名咁特別點會唔記得你呀？
多謝你返嚟留名啊

多謝marcowmw絲支持

企入啲巴

係善界人民眼中光僕做既野係善，
係新界人眼中會覺得佢偽善 ，都係唔同角度與觀點.
唔知記唔記得我

話時話楊格都幾高EQ wo,咁嬲嘅情況一句粗口都冇講到

未睇E個故之前,會覺得善惡都有嘅人點都唔夠 最善 最惡嘅人鬥,因為個信念唔夠 ,好易迷茫。但現在反而覺得 善惡都有嘅人 係最勁因為 最估唔到 改變始於一念

一秒能創出宇宙

即刻想唱歌

其實真係各有難處..
佢哋每個人想捍衛嘅嘢都唔同
楊格想守護嘅 最重視嘅都係佢屋企人
Nick嚮往嘅係安穩嘅生活 所以先至會同意個計劃
其實佢係有少少似現實中嘅移民 唔通我哋會話而家移咗民嘅手足係港豬咩唔會架嘛
不過我覺得最慘都係新界嘅阿廷 其實佢真係好矛盾
佢一方面喺新界人 另一方面又係善界嘅領袖
手背又係肉 手心又係肉 你叫我揀 其實我都好難揀
始終男主點都應承過善界嘅阿廷 亦都犧牲咗一條人命 真係好難做到一個十全十美嘅決定

Btw 好期待樓主點寫落去

善界為咗保護自己嘅人同位置
好聽啲叫做事不關己 持觀望態度
難聽就係眼白白睇住新界比惡界不斷換血
而惡界就係用極端嘅方法令自己人繼續生存
根本兩者都係自私
其實善惡都係無辦法界定

其實卡片嗰度都可以話善界楊格都俾咗類似卡片 都係絕版
咁應該過到骨

但係佢冇搭飛機喎

唔一定係飛機上面/同楊格有關嘅
話善界楊格受人委托俾咗絕版卡片佢，咁啱同楊格俾咗類似卡片新界嘅佢咪得

其實會話佢港豬係佢好似無視咗自己本身嘅地方，急不及待走咗佢
相返如果佢會係善界繼續叫人唔好放棄新界，咁就唔周講法

如果新界人要求善界犧牲性命資源去保護自己，又算唔算自私嘅一種？

結論：世上根本冇野係唔自私，停止道德綁架。

新界要求嘅話都係自私啊
我只係想話我地上帝角度分佢地為善界惡界
但其實善惡本身就好難界定
無道德綁架話善界一定要出手嘅意思

你哋唔洗瞓覺咩

正皮推一下

Ummm
但一開頭阿Nic都唔係冇努力過想返返去原本嘅世界喎
而且佢冇忘記自己死黨屋企人
我反而覺得係覺得佢喺惡界經歷咗生死之後
終於知道自己係安全
所以即使要以後留喺善界 只要光僕人幫佢安排得好
佢就揀留低

樓主加更啊

只係著眼點唔同啫，Nic同楊格都無錯喎，講到人哋港豬有咩謂

Nic喺新界淨係最重視自己嘅家人，最重視嘅朋友都死咗，所以只要家人都一齊，就去邊都無所謂。
楊格就除咗家人，朋友、工作都係佢重視嘅嘢，難以割捨，所以佢咪揀留低。

惡界破壞得自己世界，消耗完新界，下一個就會係想入侵善界。善界唔幫新界嘅話遲早都會奶嘢。
現實都一樣，剷除/壓制惡界先係全部人嘅唯一出路

樓主真係寫得好好，個題材真係幾貼近香港
Btw依個故係我睇嘅故入面，第一個有講移民話題嘅故

冇錯
大家只係捍衛緊唔同嘅嘢
楊格捍衛家園
Nic捍衛生命
周渡廷捍衛自己嘅雙重身份
就咁一句港豬撻落嚟對Nic好唔公平
就正如而家社會上某啲人會話移民嘅人係偽黃唔夠鍾意香港
其實政治光譜好大好闊
每個人嘅priority亦唔同
我相信樓主可能都有呢個訊息係入面

多謝非gay佬巴

五十四、家園 （200正皮加更）
與楊格見面後的兩天，「光僕」上下都為著國際峰會的準備而忙得不可開交。

這兩天以來，我所面對的只有無限的會議、無限的研討、還有無限的文件。

我除了不斷與湯浩禾以及「光僕」的部下商討關於「新民計劃」的修正之外，也趁著閒暇時間閱讀《起源》來補足對平行世界知識的不足。

因著《起源》，我更明白「善界」一直以來所採取謹慎自守的原因。

畢竟，過去二千年「善界」的和平穩定、人民的太平安居，就是建基於這份謹慎自守的。

同時間，我也明白湯浩禾這次所提出的「新民計劃」對於「善界」來說是有多大的突破性。

試幻想，「善界」所有的人都是天性善良，整個世界都是一片和諧的。

而「新界」，也就是我本來所在的世界，即是一個善惡交雜的世界。

現在的「新民計劃」，就是將一滴灰色的墨水滴落一杯純白色的牛奶中。

到底結果最後會是白色的牛奶可以同化了灰色的墨水，還是一滴墨水足以令牛奶有了瑕疵？

一切，都是未知之數。

所以在近來的會議中，有不少「光僕」的部下都不斷地提出對「新民計劃」的修正，務求令計劃以最安穩的方式推出。

而令我讚嘆的是，雖然「新民計劃」或許會對「善界」造成輕度的威脅，但「光僕」中的每一個人都因著明白Nic和楊格的處境，所以甘心樂意地為他們作出考慮和商討，這一種無私地對待別人的同理心和愛心，確實是我本來的世界所欠奉的。

提到Nic與楊格，我每天都有把握空餘時間去探望Nic。

因為Nic的傷勢日漸痊癒，加上能夠遷居「善界」的好消息，Nic的心情和面色一天比一天好起來。

至於楊格，自從那天他跟我分道揚鑣之後，我們就再沒有聯絡過了。

我曾經嘗試Whatsapp他想跟他再見一面，可是，我並沒有收到他的回覆。

雖然我並不擔心他在「善界」中會有什麼危險，只是也許因為我對他有愧於心，所以心頭上總是有一種忐忑不安的感覺。

因此，這兩天來經歷不同會議後，「新民計劃」雖然看似已制定好各項細節，但其實我仍然未完全說服到自己去執行這個計劃。

我一直在想，將楊格和Nic留在「善界」就是唯一的做法嗎？

放任「惡界」入侵「新界」，這就是對「善界」最好的應對方式嗎？

放棄過往的家園，選擇一片美好的地方重新開始，這就是最佳的結局嗎？

我感到，曾經因為「善界」周渡廷的鼓勵而放下過一陣子的猶豫，現在又再次復活了。

即使我明白這份猶豫出於善良，可是，也不代表它不令人煩憂。

轉眼間，明天就是「光僕」國際峰會的大日子。

當我又一天從辦公室中醒過來的時候，我發現手機上顯示收到了一個來自殷琳的訊息。

提起殷琳，這些日子來我們每天都維持著簡單的對話。

對話中，就是她簡單地關心我的工作，我也如常地匯報一下自己忙碌的情況。

我不得不承認，雖然這位殷琳跟我本來的女朋友確實近乎一模一樣，但我就是難以待她親密如自己的女友。

我曾擔心，自己略見生疏的回應會否引起她的懷疑，可是也許這幾天比較忙，所以她可能以為我只是沒空回應，因此也沒有對我提出任何質疑。

我拿起手機，看了看她的訊息。

「湯浩禾搵過我，話你訓咗好多日Office，叫我趁住聽日開國際峰會之前，一定要帶你出街輕鬆下啊，你今日得唔得閒啊？」

看著殷琳的訊息，我心中又喜又憂。

喜的是，我確實被工作困身了兩天，如果能到外面放鬆一下確實不錯；然而，我也同樣擔憂自己跟殷琳相處時會更容易露出馬腳，令她發現我不是真正的周渡廷。

考慮片刻之後，我最後還是答應了殷琳的邀請。

因為我想的是，反正醜婦終需見家翁，避得了一時，也難以避得一輩子，倒不如順其自然更好。

我和殷琳相約在旺角見面。

當我到達旺角的時候，我看見的是井然有序，生機活現的市面。

街上行人多得並肩接踵，相當熱鬧；各間店舖也門庭若市，生意暢旺。

此時此刻車水馬龍的旺角，既讓我想起我世界中同樣熱鬧的旺角，也想到了那個在「惡界」中店舖相繼倒閉，饑瘦童屍橫陳的旺角。

同一個旺角，在不同的世界之中，原來也有著不同的面貌。

而「善界」的旺角，市容整潔，人們相敬如賓，確實是三個平行世界之最。

「阿廷，你等咗好耐？」

一把溫柔婉約的聲音在我身後響起，我回身一看，是殷琳到了。

她今天穿著了一件白色短T-SHIRT，外加一條啡黃色吊帶連身裙，加上頭上一頂淡灰色的畫家帽子，散發出一陣斯文又不失可愛的氣質。

這份氣質，我曾經在我的女朋友殷琳身上也曾經感受過，只是眼前這位殷琳將斯文的感覺發揮得更淋漓盡致。

「唔係啊，我哋周圍行下啦。」我隨意地搖頭，也不忘加上一個笑容。

於是，我們二人開始在旺角中行走，並且隨意地談天。

從對話中，我才知道這世界的殷琳原來在旅行社中工作，這跟我本來的女朋友殷琳也有幾分相似。

而我也向她分享了我近日的煩惱和關於楊格的事情，只是隱藏了關於我對自己身份的矛盾。

「嘩！係牛油果雞蛋仔！又出翻啦！」

當我們漫無目的地在旺角中心閒逛著的時候，殷琳突然雀躍地指著前方大叫了一聲，然後便拉著我向前走。

沒想到，連對牛油果的狂熱程度，兩位殷琳都是相同的。

殷琳買好了牛油果雞蛋仔之後，便滿足地捧著雞蛋仔吃著，臉上露出了幸福的表情。

看著她沒有將雞蛋仔弄碎再吃，反而像是拿著一件大餅一口一口地咬著的動作，我內心不期然地浮現了一份熟悉的感覺。

因為這個少見的進食雞蛋仔的方式，也是我女朋友殷琳從前有的習慣。

之前因為一直在「惡界」逃跑，或是到達「善界」之後我有心刻意迴避與殷琳接觸，所以我內心總是覺得跟殷琳有一份無形的距離。

但當我們現在輕鬆地行著談著，從殷琳的小動作和語氣當中，我竟然發現她跟我本來的女朋友殷琳有著更多微細的相似之處。

於是，內心的隔膜也好像隨之而消除了。

「你都想食啊？唔好意思啊，你以前不嬲話你唔鍾意牛油果，所以我無問到你就開始食喇。」殷琳應該是留意我正目不轉睛地看著她，所以才有了這樣的反應。

我笑著搖頭並說：「唔係啊，你食啦，我諗緊嘢啫。」

殷琳理解地點點頭，說：「都係嘅，楊格呢件事的確係唔易處理，但係湯浩禾設計『新民計劃』嘅原因又好合理，難怪你會咁煩惱嘅。咁其實對於你自己嚟講呢？你覺得應唔應該去『新界』幫人？」

我內心第一反應是「應該」，可是，我知道這是因為我本來就是「新界」人，當然首先為「新界」著想。

所以，我並沒有馬上將答案說出口，以免殷琳追問。

我反而向殷琳提出了一個反問的問題，也是一個縈繞在我心頭的問題：「不如我問你吖，如果你屋企俾人破壞緊，你會寧願轉去住一間新淨大屋當無事發生，定係翻入屋企阻止佢哋？」

對，這就是兩天前楊格問我的問題。

「嗯……」殷琳一邊咀嚼口中的雞蛋仔，一邊側起頭思考，然後反問了一句：「咁我屋企人係邊啊？」

這問題我倒也沒有想過，所以一時間回答不了。

「我覺得，每個地方之所以重要，係因為有人。人，就係賦予一個地方意義嘅來源。所以，如果我屋企人都願意換屋，咁咪一齊換屋囉；如果我屋企人想入翻屋度阻止，咪一齊阻止囉；再唔係，咪等破壞嘅人走哂，然後先同屋企人翻入屋度重建囉。」殷琳漫不經意地回答說。

可是，她不經意的答案，卻使我感到當頭棒喝。

去與留，原來都不是重點，人，才是重中之重。

「善界」並不是因為這個地方美好才成為「善界」，而是因為所有在這個地方的人都善良，所以才能成為人傑地靈的「善界」。

而我相信，假如有一天，「善界」與「惡界」的人互相交換，憑著「善界」各人的善心與努力，「惡界」的環境最後也有可能被轉化成為「善界」。

所以，要守住的，不是地方，而是人。

「多謝你，我明啦。」得著答案的一刻，我感到自己渾身舒暢，所以馬上向殷琳道謝。

「咩啊？我唔明喎！」殷琳見我一臉感激的樣子，反而使她一臉莫名奇妙。

看著她嘴上仍沾有雞蛋仔碎、但卻一臉呆住地看著我的可愛模樣，我不禁由衷地笑了。

跟殷琳對話之後，我感到自己終於明白楊格和Nic的立場了。

而我，也終於找到了一個或許可以用作說服「光僕」接受改變「新民計劃」的理由。

為此，我跟殷琳約會後便馬上趕回辦公室中撰寫草稿，為明天的峰會作出準備。

這幾天以來，實在太多不同的消息與資料灌輸進我的腦袋，所以我根本沒有餘地來作出思考。

可是當殷琳的說話出現之後，我的腦海開始出現澄明一片。

然後，我就記起了在紅隧之中，Jeffery最後留下給我的寄語。

「世界怎變，初心不變」。

無論我的身份如何，角色如何，我的初心都不應該改變。

正因為我重新連繫上了自己的初心，我終於能夠下定決心。

這次，我將要以「善界」周渡廷的身份，為捍衛我自己本來的家園，還有所有在我家園中的朋友、親人、還有所有值得保護的人而努力。

第五十四章完

下一個加更位：300正皮
Penana加更位：1600 likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

《Flycation》Post 1：
《Flycation》Post 2：

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

多謝大家支持,
新post好快又到200正皮,
希望好成續蒸蒸日上

見大家咁主動去傾劇情,
其實作為作者我都好開心,
甚至有好多睇法俾翻啟發我,
係我寫之前都無諗過

純粹簡單分享下,
其實打從Nic賣隊友嗰部分開始,
大家都積極講緊到底nic嘅自私可唔可以接受
我之前都答,
呢個故唔係一個講經嘅故,
所有嘢都無絕對答案,
而呢個諗法,
直到而家都一樣

呢個故,
其實好多係我自己兩邊諗法之下產生出嚟,
換言之,
寫嘅時候,
同大家一樣都係兩邊想法都有,
所以我見大家傾計傾得開心,
我都睇得開心

我諗比起分是與非,
其實我更想呢個故俾大家諗多啲,
正如Nic嘅自私,
善界嘅決定,
仲有之後好多位,
我相信都無絕對嘅對錯,
所以好歡迎大家去分享睇法,
但我最想嘅,
其實係俾大家睇到多啲唔同睇法

始終,
呢個時代,
太多非黑即白,
太少跳出對立。

唔好意思又講咗經,
無咩事我都係走先

最後,
多謝大家支持

寫文啦講經佬

同樓主諗法好多都一樣

同最親嘅人一齊去邊都無所謂，破壞嘅人走咗之後再返嚟重建都係

負乜鳩皮出嚟隻抽

至弊而家破壞嘅人霸佔埋呢度，仲話呢度自古以來就係自己嘅屋企

Nic正正係因為佢屋企人都可以一齊走,
所以先會咁開心
楊格就想留返係新界,
而唔係去做一個新既善界人

佢兩個既行為完全冇錯到

如果自己會係善界同新界選擇, 我都會選擇善界

另外話人乜豬物豬個D
而家走去英國你以為係去左善界咩
個邊一樣係新界黎
只係逃黎左惡界ja

支持樓主加更
期待快D 300正評，推!

講得太好，仲要諗到呢個故事帶出呢個訊息，
樓主請受小弟一拜

成日都覺湯浩禾同殷琳或多或少都feel到主角係新界人

有新po就幫推

樓主最新嘅兩章真係超高質，好完整咁帶出左大家對於移民嘅唔同反思。由「新民計劃」引出楊格同Nic對移民去善界嘅唔同態度，帶出主角對去留嘅思考同掙扎，再透過善界殷琳嘅說法點醒左佢，wrap up左個思考阿廷也都豁然開朗

其實見到楊格喊著話好掛住新界嘅香港嗰陣我都好心酸，好帶入到我哋呢刻對於香港嘅感受佢好冷靜咁話「如果自己嘅屋企被人破壞，你會寧願轉去住一間新淨大屋當無事發生，定係翻入屋企阻止佢哋？我肯定，我會翻去」嗰下個身影彷彿同手足嘅身影重疊不過聽埋殷琳嘅講法，我帶入阿廷嘅角色：我何嘗唔係好想即刻去新界將呢啲無恥之徒趕出去啊，但係而家楊格根本無咁樣嘅實力呀嘛，貿然返去只係送死（更加唔好講會被嗰邊嘅人當成係殺人犯），死左個家一樣被佢哋破壞，不如就暫時留低好好訓練自己，順便遊說善界人改變綏靖方向仲好

btw睇返呢兩章對於善界人嘅描述，睇落佢哋嘅「新民計劃」同埋保守態度都係出於好意，而唔係有啲咩利益計算，係我諗多左

不過我唔係好清楚，究竟善界香港嘅發展水平係點？明明有好發達嘅平行時空科技同埋edible嘅錄音USB，但係依然係坐私家車，市面上無咩大改變（除左好有人情味之外），就竟善界香港嘅社會係咩樣㗎？樓主可唔可以多啲描述下

最後，我重申新界人就「轉移計畫」向善界人求助絕對唔係道德綁架，而係關乎生死存亡嘅大事：諗下，新界同善界本來就係唇亡齒寒嘅關係，加上新界對於穿越時空嘅科技無力自保，以惡界人嘅德性，遲早成左新界都會變成道德淪亡，而且烏煙瘴氣嘅煉獄，屆時候咪得返善界去入侵囉，唔出兵及早阻止最尾受苦嘅唔單止係新界人民，連善界人民嘅生命安全都會危在旦夕。有時候，少數人嘅犧牲係可以拯救到大部分人嘅性命。但係我哋唔戰鬥嘅話我哋就只係等死，將個波推到下一代手上，呢一代戰鬥嘅話就有機會贏。所以，tatakae,tatakae～～

我創意唔多 加上係科技白痴
所以刻意無著墨太多

但其實我幻想中嘅善界
同現實世界差唔多
原因係過度發展科技
其實都會破壞世界
所以對於佢哋來講其實維持足夠嘅科技就已經足夠
所以整體來講分別唔會太大
只係深度發展嘅科技就會更加進步
例如平衡時空

多謝大家支持
歡迎大家繼續討論下，呢個氣氛好好
講定一句，今晚會夜少少先有文
應該一點前會有，辛苦大家等吓啦

加返啲想像力都得掛

希望可以少啲普通話
字牌、用語冇大陸化
街邊多返啲花草樹木

新post留名

lm
儲左幾日文一次過睇好爽

見到樓主ig話更咗，差唔多十章終於可以再開波睇一次太多好多嘢想講，可能會有啲亂
另外睇到樓主出ig post話想讀者自行解讀，今舖我就唔問自己睇得啱唔啱，純分享。

其實上一次都大概估到惡界個阿廷係去咗新界，但睇到靈魂轉移個段文字非常震憾。同埋見到善界會互相分享自己知識比其他人好感動，唔好話科技咁高層次，細個讀書自己識阿媽有時都叫唔好話比人知，驚人叻過自己，呢個真係理想世界
不過到咗話心淨存善，擁有「至善之心」的人才能使用個到，冇啦啦出戲去咗日和漫畫高達個畫面不過後尾連曬所有嘢就覺得樓主好犀利，連西貢個結界都比你諗到，真心佩服

雖然有一秒出咗戲，但睇埋下一句講Jeffery 破殺戒冇咗至善有啲感觸。人之初性本善，但有咗污染嘅心仲係咪善呢？現實人往往有好多面，連結故事所講善嘅猶豫呢一點，過去呢段時間，最常見嘅係手足做咗啲犯法嘅事，而同時亦都見到一啲平時對人好好嘅人，但係呢啲黑白分明嘅事上有唔同立場，究竟係咪住惡呢？所以樓主比咗一個好好嘅反思點，沒有絕對嘅對或錯。

第二，我覺得樓主係呢十章又昇華咗善界同惡界去另一個層次，已經唔再係每日遇到嘅人，而係成個世界局。睇到哭泣君咬牙切齒咁屌班科學家為咗幾條命講嘢比惡界人冇啦啦啟發咗我善會唔會成為咗行善時捉襟見肘的限制呢？而家好多話要維繫世界和平嘅咪就係咁囉

好多巴絲都分析咗新民計劃，我唔多講。Nic同楊格正正就係香港對移民嘅兩種唔同心態。大家都唔好忽略惡界轉移入新界呢一點，正正就係現實入面個批新香港人，香港人移民同時有好多新移民去香港，所以又可以諗下當楊格返去自己屋企會變成點呢？已經有人取代咗佢。

新呢幾張人物性格再鮮明咗。
男主領導決策能力開始浮面，應驗咗善界阿廷所講嘅嘢。最驚喜係殷琳，世事都被佢看透了。有兩個位睇到有啲眼濕濕，第一就係生死不需要有遺憾感。最近發生咗啲事，呢一句簡直點醒咗我，好多謝你。
另一個就係要守住嘅最重要係人只要有人，無論去到邊都係屋企，都係香港。我諗呢個就係樓主寫完一堆矛盾之後比大家嘅答案。

又唔小心打長咗大家見諒
樓主繼續加油

就嚟要瞓啦，文呢

係囉，文呢

鳴謝舞淺絲留意我講嘅晦氣說話

文

五十五、峰會
早上九時，我與湯浩禾乘坐「光僕」的私人飛機，出發到本年度「光僕」國際峰會的會議場地，東京國際論壇大樓。

當我們步入最大的會議廳時，我發現場內已經填滿了過半的座位了。

會議廳呈扇形，而所有座位前都插有代表地方的旗幟，供與會者以資識別。

我和湯浩禾按照大會人員的指示，來到了座位的第一列。

我們坐下來之後，湯浩禾向我解釋說，因為今年我們將會有發言機會，所以我們才會被安排到前列座位。

「光僕」國際峰會於東京時間下午一時開始，並由主辦國日本的代表先行發言。

當日本代表發言的時候，場內人士悉數保持專心與安靜，盡顯尊重與高文化素養。

而我一邊聆聽，一邊來回翻動著手上的講稿。

畢竟，我以往只試過在早會時對全校最多七百名學生發言，但現在面對全球組織領袖發言可是前所未有的。

雖然，「新民計劃」的發表將會由湯浩禾主力負責陳述，但我其實還作了另一手特別的說詞需要由我自己表述。

所以，內心還是不免緊張的。

當日本代表發言後，先後有美國、法國、南非、新西蘭的代表發言，內容主要涉及穿梭平行世界的發言，以及他們留意到一些關於「惡界」的異動。

而他們所觀察的內容，對於曾經親身在「惡界」逃亡幾天的我來說，簡直是小巫見大巫，所以他們所分享的內容，並未引起我太多的驚訝。

當新西蘭的代表發言後，終於輪到我們發言的機會了。

湯浩禾禮貌地從位置中站了起來，先向四方八面鞠躬致意，然後開始報告香港「光僕」所發現的事情。

在湯浩禾的報告中，他鉅細無遺地陳述了所有從我、楊格、殷琳及Nic口中整理而成的資料。

由於世界各地的「光僕」組織大多對「惡界」只是採取觀察及記錄，所以對於「惡界」深層的運作並不認識。

因此，當湯浩禾的報告中包括了「Psyche」的存在、「惡界」現存的平行世界轉移科技發展等罕有的資料時，不禁引來了與會人士紛紛嘩然。

當在場人士對「惡界」的發展和狀況甚為著緊與擔心時，湯浩禾巧妙地將話題切入到「惡界」透過「Flycation」將居民轉移到「新界」的背後目的。

只見湯浩禾雙目閃爍，句句鏗鏘，陳述著「惡界」此舉的陰險，還有楊格和Nic處境中的無奈。

在湯浩禾出色的演講之下，我留意到在場有不少國際代表都點頭如搗蒜，似乎相當同意湯浩禾的觀點。

而作為跟湯浩禾一同準備講稿的我，當然知道湯浩禾現時這番引人入勝的說詞，其實是為了介紹「新民計劃」作為引旨。

果然，有了引言，當湯浩禾介紹「新民計劃」的時候，場內雖然有部分代表皺頭一皺，但繼續點頭或表情不變的還是佔大多數。

如此一見，料想「新民計劃」可以被通過的機會相當大。

介紹環節後，旋即進入了質詢環節，但湯浩禾與我事前早對各式各樣的問題作了準備，所以我們在這環節中也未受到真正的挑戰。

當進入投票表決「新民計劃」的環節時，湯浩禾坐到座位上並輕聲對我說：「我覺得，應該過到。」

我微笑著，點了點頭。

「如果係，今次就係歷史性第一次通過其他平行世界嘅人可以長留『善界』喇！」湯浩禾顯得相當雀躍，而我只是冷靜地陪笑。

因為，讓「新民計劃」可以通過投票並不是我今天唯一的目的。

最後，「新民計劃」以八成贊成票獲得通過。

湯浩禾聽到結果後，馬上拉著我站了起來向在場人士謝票，而現場人士也向我們報以掌聲，應該是欣賞我們作出了如此冒險但又充滿善意的決策。

掌聲響了大約五秒便逐漸微弱，因此湯浩禾也隨之而坐下。

可是，我卻不動聲色地依然站在原地。

大會主持人，日本代表留意到我仍然站著，於是向我發問：「香港區總司令周先生，請問你仲有其他需要分享嘅資料嗎？」

我微笑著，對著咪高風說：「無錯，我有。」

此言一出，我感到身邊的湯浩禾正意外地看著我，但我卻刻意地裝作看不見他。

「好，請講。」日本代表相當有禮地將說話權交回給我，果然是有「善界」人的風範。

我緩緩地吸入了一口氣，環顧在場超過三百位國際代表，內心裡默念著「我相信一切已是最好的選擇」。

然後，我就開始發言了。

「在座各位大家好，我係香港『光僕』嘅總司令，亦係曾經俾『惡界』捉走同囚禁逼供多日嘅周渡廷。我相信當大家頭先通過咗『新民計劃』之後，大家嘅心情都一定好開心，因為我哋又成功做咗一件善事，發揮咗我哋嘅愛心。無錯，善良，係我哋『善界』今日之所以可以發展成為一個咁幸福嘅地方嘅主要原因。但係大家又有冇諗過，即使有『新民計劃』，亦都有人唔想留低喺呢一片樂土呢？

嗰一個人叫楊格，佢係『新界』人，亦係我之前喺『惡界』嘅時候遇上嘅人。佢好同意『善界』好好，但佢都寧願翻去『新界』，因為，嗰個地方先至係佢嘅家。好可惜嘅係，即使佢情願放棄『善界』居住權，佢而家一樣翻唔到去自己嘅世界，因為喺佢嘅世界入面，佢嘅身份已經俾『惡界』同佢一模一樣嘅人取代咗。而頭先湯浩禾副司令都講咗，我哋相信呢一刻喺『新界』有更多『惡界』滲透入去嘅人。如果咁樣發展落去，『新界』遲早都會俾『惡界』一點一滴咁完全侵佔。既然我哋係『善界』，我哋亦都知道呢件事發生緊，我哋唔係應該出一分力去幫『新界』手咩？」

當我提出這個問題後，不只是湯浩禾，在場有不代國際代表都發出了輕呼聲。

我當然知道他們的反應多少表示了我的發言並不符合「善界」一貫的作風，可是，我並不在乎。

果然，不出片刻，美國的代表已要求加插發言，然後他禮貌地對我說：「周先生，你嘅善良確實令人佩服，而我相信在座每一位都同意你善良嘅出發點。只係相信你作為總司令，你必然明白我哋『善界』的規則，『唔破壞平行世界嘅平衡』係我哋一向嘅做法。對於『惡界』嘅舉動，我哋可以多加防範，加緊觀察，甚至創立『新民計劃』嚟接收好似楊格先生呢類無家可歸嘅人。但係若果由我哋出手正面對抗『惡界』，呢個做法恐怕唔太妥當。」

我微微頷首，向美國代表方向一笑並說：「多謝美國代表嘅回應。我絕對明白『善界』一直唔干預平行世界嘅做法，只不過，當大家而家見到『惡界』逐步入侵緊『新界』嘅時候，大家要明白，時代已經唔同咗。即使我哋想盡力避免戰爭，但唔代表戰爭唔會逼近我哋。如果今日我哋唔守住『新界』，他日難保『善界』亦都會步『新界』嘅後塵。所以今日我提議『善界』要干涉，其實都係為『善界』未來著想。

我今日嘅動議係，由『光僕』出手幫助『新界』。憑『光僕』嘅科技，我有信心我哋可以做到唔傷害『惡界』人士，純粹將佢哋從『新界』捉走同遣返『惡界』，用呢個行動表示我哋無意傷害佢哋，但同時亦有能力去監管佢哋。」

我語音剛落，已有多國代表舉手表示想要發言，而大會主持人則先選了俄羅斯的代表。

俄羅斯代表神色凝重，但還是禮貌地向我先行鞠躬才發言說：「『惡界』需要防範，呢一點係我相信在座每一位都贊成嘅。但係根據周先生你頭先所講，即使捉拿『惡界』人士嘅過程中唔傷害佢哋，但呢個行動已經明顯地係向『惡界』展示對立同敵意，我認為對於平行世界嘅平衡係非常不健康嘅，而且亦有機會為我哋『善界』嘅人民帶嚟危險。」

為免其他代表連珠炮發地抨擊，我果斷地搶先回應俄羅斯代表說：「關於展示對立，『善界』同『惡界』本來就係兩個對立嘅世界，只係大家從來唔直接咁呈現呢一份對立，唔代表當中無對立。

而俄羅斯代表你提到『善界』嘅人民，我都想同大家講一下人民。我哋『善界』之所以係『善界』，全因為有善良嘅人民。但係同樣地，『新界』呢個地方入面，亦都存在善良嘅人。今日，若然『惡界』逐漸入侵『新界』，有朝一日，『新界』就會變成新一個『惡界』，而入面嘅善良人亦會蕩然無存。

我哋一直堅持守護『善界』，其實係為咗守護呢個地方入面善良嘅人。所以，而家『新界』入面所有善良嘅人，其實同我哋『善界』嘅人都係一樣值得被守護嘅。如果我哋睇住嗰班同自己有相同信念嘅人逐一被滅聲、被消失，咁樣唔係有違我哋守護『善界』嘅初心咩？」

我發言完成之後，我緩緩地坐回座位上。

這次，會場內不如先前湯浩禾發言後傳來一片掌聲，反而只有一片肅靜。

對此，我反而感到高興。

我知道，我的說詞生效了。

即使我知道不可能所有人都馬上同意，但至少反對的人也開始認真思考起來。

我內心默默地感激，為我帶來這篇說詞靈感的殷琳和Jeffery。

「如果暫時大家無新嘅意見，我哋將會透過投票去決定香港代表周渡廷先生關於出手介入同埋幫助『新界』嘅建議。」大會主持人一邊說，一邊在投影屏幕上顯示出投票的指示。

畫面上顯示著：「介入及向『新界』提供幫助動議」。

「投票開始。」大會主持人一聲令下，只見不同國家的代表都在座位上開始按下投票鍵。

「咁大單嘢做咩唔同我傾下先啊？」湯浩禾在我身邊低聲問我。

「我知你實反對。」我向湯浩禾抱歉地微笑。

「都係嘅。」湯浩禾也忍俊不住一笑，並說：「不過，你講得好好，亦都有道理。希望，你嘅動議可以順利通過。」

難得得到湯浩禾此刻的支持，我內心有著一份難以言喻的感動，所以向他投以一個會心微笑作為回應。

「投票結束，而家公佈結果。」大會主持人從咪高風中宣佈，將我的注意力拉回到投影的屏幕上。

我知道，這次的投票將會決定楊格、我、甚至整個「新界」的未來。

所以，拜託一定要通過。

這時候，屏幕上出現了一個簡單的棒形圖。

圖表的橫軸，寫了「支持」、「反對」和「棄票」三個選項。

然後，三根棒從「０」開始冒起並一直上升，顯示著三個選項的投票人數。

而我的雙眼一直死盯著「支持」的直棒，期待它一直上升。

此刻會場內瀰漫著竊竊私語，似乎所有人也相當關心這次的投票結果。

「支持」與「反對」兩根棒就像兩個叮噹馬頭的跑手，上升幅度一直爭持不下。

然而，停下來的一刻終於來到了。

結果，也出現了。

第五十五章完

好緊張啊

繼續多謝大家支持同討論,
今日好忙,
所以夜咗出文,
辛苦大家

小小心願,
如果有Penana,
歡迎大家都過去like下每一篇故,
唔單止可以加更,
仲可以幫下我谷下人氣當係打下氣㗎

所以各位讀者有時間就去幫我打個氣啦

拜託，一定要通過啊

Tatarmy 巴
好開心你仲追緊

不得鳥絲
兩種追法 兩種爽

救命呀 又係呢啲地方停咗

我覺得似係反對。 但不得不提阿廷好勇

舞淺絲
我覺得自己好似交功課嗰啲學生 成日等老師評語等得好興奮

多謝你嘅詳細評論
我唔逐句答
但係好多謝你咁認真睇
亦都講真
好難得有讀者會咁認真睇
所以好多謝你

你所講嘅 好多都好中我所思所想啊
證明你真係睇得好入深
我相信你好快會明我想寫咩嘅

當然我都同意好彩有你、哭泣君、仲有好多好多真係好認真留言或者留名支持嘅讀者喺度
成個故其實我寫嘅深度
都無大家傾出嚟嘅咁多
所以有咁多好讀者一齊去Enjoy呢個寫故追故過程
我都好享受

最後
可能下次見你評論已經到ending啦
希望到時候你都會睇到一個你滿意嘅結果啦

下一個加更位：300正皮 (差60個咋)
Penana加更位：1600 likes (差50幾個咋)
Penana link：

IG : windblowssilently

可能輸一票，咁樣寫實啲

男主開始有領袖feel
樓主 想問下 個故大概寫咗幾多

其實 應該兩個星期內就完
大家谷多兩次加更可能一星期內都完

我好嬲, 又呢d位停左

好緊張，撞正final

又停呢啲位

見到你呢句我唔敢碌上去睇新更

禾刀好嬲
就嚟要寄刀片了

我全部都有睇但你句屌太深刻
不過認真你分析個幾個point好有意思

樓主唔好咁講，我先係學生寫緊閱讀報告比你呢位老師
睇每一章我都學緊嘢
同埋啲道理由你文字寫出嚟好有感染力
好多時呢一啲都係生活中忽略咗，又或者自己迷失咗諗唔起
希望你呢堆文字帶到比更多人

最開心都係有作者認真睇自唔知講得啱唔啱嘅嘢

講開又想9估下
一直有啲在意淨低一個殷琳呢樣嘢
善界殷琳睇落冇咩作為，但往往最關鍵嘅時候發揮咗佢平平無奇嘅作用，所以我相信新界同惡界都一樣係關鍵，而樓主好似仲未有交代。

可能有bug歡迎討論

我覺得有機會係惡界殷琳比惡界阿廷殺+食
新界殷琳做空姐飛個陣已經去左惡界
係機場已經比人當獵物殺左
善界殷琳就去到新界比新界阿廷接左
然後就再一齊flycation

呢個最直接又合情合理

又停係呢啲位！
刀片速速前！

勇

個投票結果會係咩,
好想知

同埋𠴱條屍有戴到阿廷送比佢條頸鏈，
咁所以佢應該係「新界」殷琳

Lm

同埋好像有講條屍係空姐衫

係，所以先有第一個可能性
衫同鍊呢啲都可以轉移後拎到
可能真係我諗多咗
因為睇咗上兩個故發現作者好多細微嘢後尾有交代
而呢兩條屍都算係其中一個重要場口
所以有啲在意

多謝大家熱烈討論
路過講一聲，今晚12點之前有文

等～

多謝世界冠軍巴

準備有文

文呢

五十六、人本
「各位好，而家宣佈投票結果。」大會主持人看著屏幕並宣佈著，「支持票48%，反對票52%，棄票0%，結果，動議不獲通過。」

聽著這結果的一刻，我的心逐漸下沉。

我知道，我失敗了。

「其實，你呢個咁有挑戰性嘅動議可以攞到49%支持票已經好難得㗎啦。」湯浩禾應該是發現了我頹然坐於椅上的反應，所以馬上出言安慰我：「無辦法，始終對好多人嚟講，保護『善界』對好多『光僕』嘅領袖嚟講先係首要任務。呢個係一個根深柢固嘅諗法，真係好難短時間之內改到。」

湯浩禾的解釋我當然是明白的，但是對於不能令「光僕」改變立場，而且也難以為我本來的世界提供幫助，這實在是令我感到受到打擊的。

「好，既然投票有結果，我哋去下一項議程……」大會主持人說著話時，突然雙眼變大地看著遠方，然後問了一句：「咦，印度代表，你有意見想講？」

我循著大會主持人的眼光看去，果然看見在印度旗幟那邊，有一位禿頭的老者正舉著手。

那位老者點了點頭，緩慢地站了起來。

從他啞啡色的皮膚，以及滿是皺紋的臉龐看來，他的年紀少說也有七十歲。

可是，他的雙眼之中卻滲透出一位如像嬰孩般的透澈純樸。

「大家好，我係印度『光僕』嘅總司令，艾比希．達特．古普塔。」老人沙啞的印度語從咪高風中傳出，語句間清脆響亮，聽起來隱隱有一份懾人的吸引力。

「果然係當今『光僕』最有威望嘅領袖，真係好有風采啊，我都係第一次聽佢真人發言咋。」湯浩禾在我身邊驚訝地低聲說道，我才知道這位老人原來來頭不少。

「我今次發言，係想提出一個動議。我動議，否決頭先關於介入『新界』嘅投票結果，並且進行重新投票。」古普塔此言一出，整個會場傳來了一陣哄動，而我也驚訝地看著他。

「我哋印度『光僕』組織曾經有一位偉大嘅領袖甘地先生，佢係第一個自願辭退領袖一職，從『善界』移居『新界』傳揚善行嘅領袖。佢喺離開『光僕』之前，為組織留低咗一句說話，就係：『不可能在一個山洞裡追求真理。當需要講話的時候，保持沉默毫無意義。一個人在某種情況下可以隱居在山洞裡，但是普通人只有在社會裡才能得到考驗。』甘地先生就係為咗追求同實踐善良，所以自願到達『新界』，去到善惡並存嘅世界之中弘揚善良嘅精神。

今日關於『新界』嘅議題，我相信在座好有多位領袖都努力為『善界』嘅人民著想，所以先選擇唔出手幫助『新界』。但係，『善界』而家就好似甘地先生所講嘅山洞一樣，如果我哋嘅善良只可以用於『善界』，呢份又係咪真正嘅善良呢？而家，就係需要『善界』發聲表態嘅時候，如果我哋只係選擇沉默，呢樣又係咪我哋一直信奉嘅善良呢？

我認同頭先同周先生所講，『善界』係因為善良嘅人聚集所以先會係『善界』。所以，若然有善良嘅人嘅地方，就係『善界』。如果我哋嘅目的係要守護『善界』，呢一刻我哋唔應該『鬥善』，而係要守護所有同我哋信念一致嘅人。」

古普塔的發言擲地有聲，不卑不亢，讓峰會中的每個人都出現了沉思的樣子。

而我聽著他的發言，當中不但有一份溫柔的堅持，而且也一字一句就如敲打著銅鑼，字字鏗鏘，聲聲入耳。

即使他的內容都是承接著我所說的，但他所表達的卻是更能說出我內心所想。

「古普塔先生，雖然你所講嘅相當有道理，但係你覺得我哋應該點做呢？」大會主持人向古普塔提問說。

古普塔不徐不急地微笑著說：「其實我非常尊重大家頭先嘅投票，只係既然票數如此接近，我覺得，今次嘅投票，我建議由全球嘅人一齊去投票。」

不出意料，全場響起了密集的嘩然聲。

大會主持人相當專業地保持冷靜，並問：「古普塔先生你應該知道，我哋『光僕』係唔可以向大眾透露平行世界嘅事㗎，咁我哋又點可以做到全球投票呢？」

古普塔並沒有因為場內的反應而停下發言，他繼續說道：「想當年，甘地提出從『善界』永久轉到『新界』嘅動議嘅時候，佢一樣提出採用全球投票嘅方法。而當時佢哋投票嘅時候，係利用咗隱喻故事去形容甘地嘅情況，再由各國政府派出全球投票嘅問卷。喺『善界』人民心地善良，所以唔會講大話嘅情況之下，以隱喻象徵嘅情況亦都可以得到相當有代表性嘅結果。所以，如果我哋而家要為『善界』做決定，我哋就可以用相同嘅方法請全球嘅人民一齊去投票。」

為著古普塔「全球投票」的動議，峰會馬上進行了一次投票表決。

結果，投票以九成五的高票數通過。

所以，各國領袖開始為「全球投票」的隱喻作出商量。

大概一小時後，隱喻已經有了定案：「如果你大廈入面十層以下有一個單位起火，而單位入面有人被困。你嘅屋企入面有充足嘅滅火工具，所以你考慮緊到底應唔應該去救人。如果去救，可能你會因此而被火燒親，但救到人嘅機會好大；如果唔救，呢一刻你會安然無恙，但係火勢係有一定可能繼續上升而燒到你屋企，當然亦都有可能唔會。喺呢個情況之下，你會唔會選擇去救你嘅鄰居呢？」

當隱喻出爐後，各國「光僕」領袖便將資料轉送給各國國家元首，並請他們在網絡上邀請所有人民在一小時內參與投票。

由於投票需時，所以「光僕」會議也決定休會兩小時，待全國投票有了結果再作討論。

經歷過今天的一番發言後，其實我的精神早已用掉一大半。

此時難得休會，所以我便安躺在椅子之上，打算讓自己閉目養神。

我雙眼方才合上，身邊的湯浩禾就用力地拍了我一下，並低聲說：「古普塔嚟緊啊！」

我一聽此話，整個人從椅上彈坐而起。

果然，我看到古普塔、他的副手，還有身邊一位貌似翻譯人員合共三人來到了我們的桌前。

我連忙站了起來，跟湯浩禾一起向古普塔鞠躬致意。

「古普塔先生，如果唔係你提出再次投票表決，『新界』應該就無可能得到幫助㗎啦，我代表『新界』所有人多謝你。」我透過翻譯向古普塔表示著我的感激之情。

古普塔微微笑著，然後向他的翻譯傳話，內容是說：「唔洗多謝我，我只係作為一個『光僕』領袖，把持我認同嘅善良啫。」

聽著古普塔的話，我更明白為什麼他身上會流露著一份超然入聖的氣質。

「周先生，其實我有睇過你喺最新版《起源》入面最後所寫嘅句子，當時我已經覺得你嘅洞見同『光僕』嘅其他人好唔同，所以一直想同你見面。估唔到今日一見，周先生你竟然係咁年輕，果然係後生可畏。」古普塔的話一邊從翻譯口中傳來，他臉上一邊掛著慈祥的微笑，令我被稱讚得有點不好意思。

「雖然唔知點解，我喺你身上總係感覺到一份同『善界』人有啲唔同嘅氣質，不過，亦都可能係因為呢份氣質，先可以令你今日喺會議上面有一番咁精彩嘅發言。所以，希望你繼續努力，靠你呢一份唔單止睇到『善界』，而係宏觀平行世界嘅眼光，我相信將來你必成大器。」古普塔說到最後，加許似的拍了拍我的肩膊，補上了一句：「記得，擇善固執，以善是瞻。」

然後，他就帶同身邊的兩人徐徐離去了。

古普塔的話，讓我同時想到了當天「善界」周渡廷在牢獄中最後對我說出的話。

「有啲事，我相信你可以比『善界』嘅每一個人都做得更好，包括我。」

或者，這句說話的意思，是周渡廷預料到我會比一般「善界」的人更能關心「新界」的需要，所以才可以打破「善界」一直以來杜門自守的局面。

因此，我更佩服古普塔的眼光獨到，直接就已經看穿我跟「善界」的人有所不同。

而承他所言，確實，正因為我非「善界」人的身份，我今天才能夠突破「善界」的盲點。

所以與眾不同，並不一定代表尚有不足。

創造一點不同，也可以是改變一切的關鍵。

在我和湯浩禾飽吃一頓，再加上一個短眠之後，兩小時的時間便過去了。

在大會主持人的號召之下，所有「光僕」領袖都回到會場之中，準備聆聽全球投票的結果。

「經歷一小時嘅全球性網上投票之後，投票已經有結果喇。請大家睇一睇屏幕。」大會主持人伸手向屏幕一指，只見屏幕閃動一下，然後出現了一個跟先前相似的棒形圖表，「投票結果係，87%選擇『拯救鄰居』，13%選擇『自保安全』。對照隱喻嘅意思，87%係支持『光僕』出手幫助『新界』嘅。所以，『光僕』介入『新界』救援動議獲得通過。」

當我聽到這結果的一刻，我情不自禁地歡呼了起來。

成功了，動議起死回生地被通過了！

當大會主持人此言一出，峰會中響起了一陣熱烈的掌聲和歡呼聲。

我猜，其實「光僕」峰會當中有不少領袖心底裡也是同意動議的，只是他們考慮到自己國家大部分人民的安危，所以才選擇在上一輪投票中投出「反對」。

但現在經歷全球人民的投票後，議案最終也獲得通過，證明人民也站在「支持」的一方，所以領袖們也得以放心地報以掌聲。

而我也激動得緊緊地抱住了湯浩禾，並且興奮地狂呼著。

因為我知道，只要「善界」願意施以援手，我本來的世界就一定可以得救，所以楊格和我可以平安歸家的日子就指日可待了。

當然，我同時也知道，當這個動議獲得通過，這意味著一件事將要發生。

「光僕」與「Psyche」終於都要正面交鋒了。

第五十六章完

三界大戰要開始了

有文推
點解係87%通過呢

終於轉入最後直路
好期待新界阿廷鬥惡界阿廷

PS 樓豬我IG開放咗無獎問答遊戲
有時間又想估下樓主我心思嘅大家可以去玩下

可能大家都好想幫人，唔想坐視不理呢

追到live 今日停個位停得幾好 無吊住我條癮

竟然吹奏甘地

新讀者留名
樓主加油 個故真係好好好好睇
啱啱沖涼都仲思考緊 套落返現實世界都好有共鳴

咁佢有善界人特質，夠和理非

Lm 成個故嘅設計真係好用心 雖然我始終覺得有d位好說教feel 但可以設計到一啲咁嘅環境比喻好佩服

見到你呢句即係睇上面兩章不過諗唔到係邊套，可能冇睇過

我都諗唔到

咁樣耶穌係咪都係由善界來到新界嘅人

咁嘅樣好似中咗啲喎
留名等睇故事開估

甘地好似起碼有啲成就 （雖然其實甘地做嘅嘢唔一定係主因）耶穌除咗比人釘上十字架同升天，好似無咩嘢improve到
又，其實我都係去考究下默颺巴點解會吹奏甘地姐 （或者只係個故所需），我又唔覺得佢值得吹奏
但喺「善界」咁大愛嘅世界裡面，唔理自己安危去個唔識嘅地方抗議（咩方法都好啦），喺佢地歷史嚟講已經好破格 所以阿廷係步前人（甘地）嘅路，再進一步去做更多，又或者阿廷激發咗下一個人做得更多（？諗起《在天堂遇見的五個人》（本書好行我知）裡面所講，每個人都係成就緊下一個人（kind of傳承）～

BTW我都係9up，亂咁解讀默颺巴個故～

你睇過呢本小說？

《在天堂遇見的五個人》？睇過啊做咩

我意思係佢好有爭議，連左翼都唔鍾意佢㗎喎
(I.e. racist, casteist, paedophilic...)
點會係善界人

我覺得你每個故事一啲重要嘅句子（有顏色嗰啲）真係好有意思好有啟發性，有冇諗過獨立抽出嚟整一個合集？因為我覺得擺埋一齊睇或者又會有新嘅啟發

比「新界」污染
又，人無完美～要搵個破格得嚟又完全合乎「善」又真係好難，但我諗作者主要講緊佢絕食抗議政權掛

有啲介意個隱喻已經有「好大機會救到人」同「自己會燒親」既前設 咁老虎蟹都贊成啦 如果寫可能救唔到人燒死埋自己 結果就會好唔同

新界左翼因為諗法唔同唔中意佢姐

因為只能到87%, 不能再多了

我都麻麻地個隱喻
個人意見 唔好屌

我睇嗰時都諗緊樓主係咪想描寫印度佬手段過人

多謝真生活絲支持 好開心就快完都有新讀者

多謝船梨精絲支持
歡迎大家cap低佢 其實highlight嘅 都係我自己幾鍾意嘅句子

多謝追擊手巴 好耐無見
我都覺得故事有唔少說教位
但說教位 其實某程度亦都係呢個故一啲主要想講嘅信息
或者因為我個人取態
情願個故明顯地有嘢想講
都唔想淨係嚇完緊張完就咩都無

所以希望大家體諒說教位比較明顯

其實我有一個備忘錄係專寫低我覺得好嘅句子，我都有將你故事嘅句子擺落去但係成日都驚自己擺漏

大家好 放飯上嚟回應三件事

第一 其實我唔係特別崇拜甘地
揀佢 主要係我覺得佢句嘢幾啱呢個situation
至於大家會質疑點解佢咁都算係「善界」
其實好簡單
故事都講 善界人唔係無惡意
只係大家都會選擇行善 先會維持到一個無惡世界
而甘地去咗「新界」 環境唔同 行為選擇有變都好正常
(都戴翻個頭盔 故事都係純粹虛構啫)

第二 回應下個隱喻
其實呢 雖然有少少馬後炮
但我自己都同意 呢個唔係最好嘅隱喻
個引導性都幾明顯 但係點解我都用呢個呢?
一來 其實雖然引導性明顯 但亦都係「善界」實況
「善界」就係處於一個「好大機會救到人」而「自己只係有可能燒親」嘅狀況(有睇故就明我意思)
所以雖然個隱喻係有引導性 但同「善界」情況係似嘅
我見有讀者建議「寫可能救唔到人燒死埋自己」 無錯 咁寫係fair好多 但係根據故事設定 假設善界真係正面開拖 其實呢一刻唔會輸 可能只會有一定程度損害 甚至可能無
所以我覺得程度上 其實只係「自己有可能燒親」 而唔會太過放大個程度

當然另一個我會用呢個隱喻嘅原因
就係我未諗到更好 如果大家有都不妨提出下

第三個想分享嘅消息係
本應今日會有中午加更 因為PENANA 1600likes夠數
但因為寫寫下發現下一篇比較長 一次過出好啲
所以會今晚一次過出一篇比較長嘅當成兩更 而唔分上下咁出啦

所以今晚大家可以等睇長文
期待大家繼續討論下

多謝你啊
好開心有人賞識

等你出書俾我收藏實體版

今晚12點前有文

留名等更

55分了樓主

嗨樓主
我是來催文的

Hi蒲銘心絲

仲有3分鐘

五十七、暮光 （Penana 1600likes 長篇加更）
當動議獲得通過之後，「光僕」峰會馬上進入臨時議程並討論如何執行救援計劃。

經過反覆商討之下，最後各國領袖商量出以下的「新界」救援計劃。

救援計劃如我最初提出動議時所建議的，目的只是將留在「新界」的「惡界」人士捉拿回到「惡界」，過程中不希望有任何傷亡發生。

所以，各國的「光僕」組織都會派出精英，並組成一個接近三百人的臨時組織。

在組織當中，三百人會再細分成不同小隊，大概以三人為一組，而每組則負責捉拿一名「惡界」人士。

為免行動引起「新界」的注意，所以「短時間」會是計劃的重點之一。

在計劃之中，行動主要分成兩部分，期望在十分鐘內完成。

第一部分，監察。

三人小隊會先以黑盒子打開平行世界的傳送門，並根據先前我取得的PKXpress乘客名單，抵達可監視目標人物的家的附近。

行動會在凌晨執行，增加目標人物正在家中睡覺的可能性，從而降低我們捉拿對方的過程中有機會面對的對抗。

三人小隊會用五分鐘時間監察目標人物是否在家中，身邊是否有其他人等情況。

第二部分，逮捕。

只要確認目標人物所在環境中只有他獨自一人，而且在低警覺的情況之下，三人小隊將可以執行「逮捕」。

他們可以再利用黑盒子作出傳送並直接抵達目標人物的家中，用黑盒子的「神經麻痺功能」將對方弄昏。

最後，透過黑盒子將目標人物逮捕到「善界」，然後統一傳送到「惡界」之中，任務完成。

整個計劃的執行並不困難，而且也因為計劃在凌晨執行、需時十分鐘和小隊人數合共三人等因素令危險性大大降低。

當然，如果行動當中稍有差池，可能會令「善界」科技的秘密洩露，更嚴重的是令「新界」發現平行世界的事實，以及惹來「惡界」後續的報復。

因此，計劃中嚴正地明文規定，若然行動過程中出了任何意外，成員需要馬上中止行動，並回到「善界」作出匯報。

因為這個計劃已經算是所有可行的方式中用時最短、同時衝突性最低的方法，所以，當計劃草案提交峰會之後，這次獲得了99%的贊成票。

而為了方便稱呼，「光僕」邀請古普塔為這次行動計劃命名。

古普塔將這次計劃稱為「暮光」，喻意這次行動為「善界」首次為「新界」帶來光明而努力。

由於事態緊急，「光僕」峰會最後決定「暮光計劃」將於一天後執行，讓各國領袖可以先行回到自己國家中休息及挑選參與行動的成員。

而由於香港總部屬於這次「暮光計劃」的出發點，所以我和湯浩禾需要趕回蒲台島上打點好一切。

經過一輪奔波勞碌的安排之後，一切總算準備妥當，而距離「暮光計劃」的執行時間，尚餘十二小時。

當我們完成手上工作後，湯浩禾率先表示想回家稍作休息及與家人見面，待精神飽滿再回來參與「暮光計劃」。

我記得湯浩禾這幾天以來一直都長駐總部中為「新民計劃」而努力，所以馬上就批准了他歸家休息。

當湯浩禾走後，我看著窗外下午三時的陽光。

陽光正以耀眼卻不刺眼的亮度散落在大地，即使隔著窗戶，我也彷彿能夠感受到這份暖意。

因著這份暖意和湯浩禾所提起的家人，我首先想到了楊格。

我拿起手機，用訊息向他簡單交代了「光僕」會議的事情，並告訴他只要「暮光計劃」順利，他就可以平安回家了。

而在訊息的最後，我特別留下了道歉和道謝的說話。

道歉，是為著先前一直猶豫要如何說服「光僕」，甚至一度想過放棄拯救自己本來的世界。

道謝，是為了這段日子以來楊格多次的拯救、鼓勵和陪伴我走過「惡界」的險境。

這段日子讓我明白，亂世，其實是透徹地認識一個人的最快方法。

我的猶豫與退縮、楊格的拼勁與對他人的不信任、Nic的自保與小心，無一不是在認識的幾天之中表露無遺。

所以，亂世，也是你最能夠看清一個人的時刻，並且讓你知道誰能跟你走下去，誰是時候需要與你分道揚鑣。

正因為我能看清楊格和Nic，即使他們表面上固執和自私，但我仍能明白他們藏在表面背後的美善之處。

這一份難能可貴的明白，讓我早視他們兩人為不可失去的生死之交了。

所以當此刻我想到家人，我馬上首先想到了楊格。

楊格尚未回覆我的訊息，但我已經開始用手機聯絡下一個人了。

我找的人，是殷琳。

原因是我記得殷琳曾經提過，「善界」周渡廷每次出發到其他平行世界工作之前，都會先向她交待一聲。

為了裝得徹底，所以我決定仿傚「善界」周渡廷的做法，致電殷琳交待一句。

當然，其實我知道自己在這刻聯絡殷琳的目的不只如此簡單。

此刻的我，其實很害怕，很害怕今晚的「暮光計劃」會出亂子。

要知道，即使事前計劃再完美，到實施時會出意外並不是一件不可能的事。

所以，為了安撫此刻惶恐不安的內心，我唯有尋求殷琳聲音的安慰。

以殷琳聲音作為平靜心靈的方法，這是我從前養成了的習慣。

昔日每當我在生活中面對困難或是猶豫，我都會跟殷琳分享，而她總會用她樂天的聲音去鼓勵我，並且為我打氣，讓我可以重新振作起來。

所以，雖然我明知現在我能夠聯絡的殷琳根本不是我想要的殷琳，可是，我也只有催眠自己先行接受。

嗨哭泣君巴
我秒正評咗你催文po

「喂？阿廷？你開完會喇？順利嗎？」手機的另一邊傳來了殷琳溫柔的聲音。

「嗯，我想同你講聲，我今晚要離開一下『善界』做嘢，如無意外，即晚就會翻到嚟。」我裝作冷靜地說。

電話的另一端，這刻變得安靜。

「殷琳？」我問了一聲。

「你而家忙唔忙啊？如果可以嘅話，我想見一見你。」殷琳在手機中說道。

三十分鐘後，殷琳來到了蒲台島，並跟我漫無目的地在島上走著。

我並沒有開口說話，因為我覺得殷琳突然提出想要見面，當中必然有她的用意，所以我打算一直沉默，給予她可以隨時開口的機會。

「阿廷啊，」殷琳的一雙白鞋子突然在翠綠的草地上停住，「不如今次任務你帶埋我去吖。」

我看著殷琳懇求的眼神，笑了笑便說：「梗係唔得啦，今次我哋係要去捉走『惡界』嘅人，任務會有少少危險，帶埋你去，我會好擔心。」

「咩喎，之前喺『Psyche』嘅時候，係我幫手打低湯浩禾㗎！」殷琳鼓起了臉佯裝生氣，樣子可愛極了。

「上次同今次唔同啊，我唔想你再冒險啊。」看著跟昔日鬧脾氣時反應一模一樣的殷琳，我不禁也放軟了聲線。

「但係，我都唔想再一次無咗你啊。」說到這裡，殷琳的眼眶已經紅了，「上次當你去咗做嘢，之後有十日都見唔到你嘅時候，你知唔知道我一個人默默咁等你消息係幾咁辛苦？嗰份擔驚受怕，隨時都驚會收到消息話你死咗嘅恐怖，我真係唔想再經歷一次啦。」

殷琳的樣子楚楚可憐，實在是令人不忍心拒絕，可是我明白此行往「新界」實在有太多未知的危險，所以又難以馬上答應她。

「你放心吖，我只係想跟你一齊去『新界』啫，我唔會阻到你做嘢㗎。」殷琳輕輕搖動著我的手臂，向我哀求著。

這時候，我突然想到，《起源》一書提過，「善界」所有的科技工具都必須由具備「至善之心」的「善界」人才能使用。

所以，我作為兼具善惡性格的「新界」人，是不能夠使用「善界」的工具的。

因此，如果我在行動中遇上任何緊急情況並且落單，我便不能用黑盒子把自己傳送回到「善界」之中。

可是，若然殷琳與我同行，我至少可以有一個可以使用「善界」科技的人在身邊，在戰略上也可隨機應變更多。

而重點是，這次計劃本來其實就不以正面交鋒為目的，風險度應該不高。

因此，其實只要我貼身保護殷琳，她與我同行也未嘗不是一件好事。

「如果我真係俾你去，你記得到時候要跟實我喎。」我認真地說。

殷琳一聽，興奮地笑逐顏開，然後拼命地點頭，就像一個為了取得糖果而答應母親一切要求的小女孩。

但見著她的笑顏，我彷彿看見了我從前的殷琳愉快雀躍的樣子，所以我的心也不期然地喜悅起來。

我倆帶著笑意，緩緩地走上蒲台島的小山。

「唔知點解呢，我覺得你喺『惡界』翻嚟之後，同之前有啲唔同。」殷琳突然這樣說道。

聽了，我心裡不禁一驚。

難道她已經察覺了我並不是「善界」的周渡廷嗎？

「我覺得自從『惡界』翻嚟之後，你比起以前好似多咗一份細心。」殷琳補充了一句，我知道並不是我露出了馬腳，這才稍為放心了一點。

「點解咁講嘅？」我反問了一句。

「以前嘅你，無論做咩事都會勇往直前，充滿信心；但最近嘅你，你會為『新界』擔憂，行事之前會為每一個人考慮，擔心所作嘅決定會影響到人。所以我覺得，你好似比以前細心咗。」殷琳微笑說，眼神中確實充滿了欣喜和加許。

而我聽了她這一番讚美，內心的感覺相當複雜。

因為她提到的「擔憂」、「考慮」，其實正是我內心的猶豫作祟。

我曾經非常討厭這個經常猶豫的自己。

可是，這份猶豫，曾經被「善界」周渡廷演釋為「善良」，如今又再次被殷琳視為不同的優點。

到底我應該為自己能夠猶豫而擔憂或是高興呢？

正當我的思緒複雜時，我和殷琳剛好走到蒲台島上的「觀日亭」。

此刻天色將近黃昏，天空已提前變成一片橘紅色，猶如潑瀉了的岩漿倒掛在天上。

殷琳與我走進了「觀日亭」，安靜地看著仍然高掛在天上的夕陽。

「善界」的蒲台島是二十四小時都有船隻來回的，所以我們身邊不乏遊玩中的遊人的嬉笑聲。

可是，外界的聲音卻沒有打破這小小「觀日亭」中的寧靜。

夕陽以肉眼難以發現的速度緩慢地下降著。

「你可唔可以唱首歌我聽？」殷琳突然輕聲在我身邊說。

「你想聽咩？」我對她突如其來的要求感到相當有趣。

「唱你以前成日唱嗰啲都得。」殷琳微笑著看我，就像一個在期待表演的小觀眾。

她這個回應卻一時把我難住，因為，我又怎會知道「善界」周渡廷從前唱的是什麼歌呢？

殷琳見我仍未開口，「噗嗤」一聲笑了起來，並說：「唔洗咁緊張喎，我係因為好耐無聽你唱歌所以先想聽下啫。最多你走音我唔笑你啦。」

聽殷琳這樣說，我知道我是不得不唱一首歌的了。

到底唱什麼好呢？

看著眼前的夕陽紅霞，海面上的波光閃如碎金，加上內心牽掛著的「暮光行動」和情況未明的故鄉「新界」，我心頭出現了一首歌。

Po?

歡迎大家將伴讀歌曲打開，然後再讀下去

「高峰的風景多美好
也共遍 踏塵跟土
在這秒鐘 仍一起看夕陽
約定 未知那遠路裡 同看著時代飛舞

幾張臉略過 未留座
只得你 始終也明白最初
是誰能讓我可 在寬廣的未來
無懼的 去唱著歌
無憾的 可做我」

「未來見」，其實是我從前與我的女朋友殷琳最喜歡的歌。

我的歌聲，並不如原唱般激昂，可是，卻唱出了我此刻複雜的心情。

唱著唱著，我感到右肩上多了一份重量，同時傳來了一陣髮香。

我知道，是殷琳倚了在我的肩上。

這時我才發現，原來自從我扮作「善界」周渡廷之後，即使我與殷琳相處正常，但我一直都沒有主動觸碰過她。

也許，是因為我心底知道她其實並不是我真正的女朋友。

但此時當她靠倚在我的肩膀上，陪隨著眼前夕陽如丹的美景和歌聲，我情不自禁地輕輕牽起了身邊殷琳的手。

她的掌心中，傳來了比陽光更溫暖的暖意。

我合上了眼，一邊享受著夕陽餘暉，一邊感受著自己掌中的柔膩觸感。

當身邊的一切都看不見的時候，我彷彿感受到身邊的人，就是我昔日的女友殷琳。

世界，在這一刻平靜下來。

沒有「善界」、「惡界」、「新界」，只有一個世界，當下的世界。

而這個世界，是美好的。

美好，是因為此刻沒有紛亂。

美好，是因為此刻身畔有著一個能令我享受平靜的人。

世界和平，在當今現世中彷彿是不再可能的任務。

但只要你擁有一個對你而言是重要的人，至少，當你與他在一起的時候，你會擁有寸土尺地的樂土。

第五十七章完

下一個加更位：300正皮
Penana加更位：2000likes
Penana link：

鍾意呢個故或者想加更就幫手正皮俾Likes啦

《Flycation》Post 1：
《Flycation》Post 2：

上兩個故嘅Link ：
【穿越/愛情】我同鍾意咗十一年嘅人表白，佢竟然跳海死咗
Penana：
【寫實/愛情】我專門幫人擺分手和頭酒
Penana：

最後留低埋樓主IG，大家有興趣可以去嗰邊催迫樓主加更，仲有得睇埋呢個故嘅「作者前言」，IG限定㗎
IG : windblowssilently

辛苦樓主了

多謝蒲銘心絲支持打氣

仲有多謝大家準時嚟催文
希望大家聽住歌 感受到文字中的暖意

好有feel, 多謝你咁努力寫

多謝海鮮怪絲同我分享我嘅成果

未來見

好鐘意呢首歌

開始冇咁緊張同刺激

暴風雨前嘅寧靜

變咗好多解釋同文戲

其實係㗎
始終呢個故事係有想帶出某些想法而寫
咁一定多少都會有文戲
而且 亦都需要俾翻空間去承上接下嘅

所以雖然唔知大家對動靜比例有咩感覺
我亦明白前面好似過山車咁
呢十章左右都比較文靜
感覺係會好唔同

無論如何
相信大家都見到將要轉入大直路
希望仍然追緊嘅讀者們
會有興趣繼續陪我走到最後

聽住未來見睇宜篇文，好有畫面，好感觸
第一次講，我真係好撚鍾意香港

係咪遲早穿煲

Hug hug

超難唱
但係我同殷琳一樣超鍾意
揀得好

係未來見

以為唱夕陽無限好

巴打

一日追返
認唔認得我

牧羊記絲
好感動你竟然追翻

今晚要夜少少 一點前有文
辛苦大家等

本身冇睇開尋日見到你story忍唔住睇

儲起左幾日再一次過追返，真係好感觸，寫得好好
不過有諗，咁捉走左惡界阿廷，邊個去代替返新界阿廷？難道要喺善界既真·新界廷自爆身份？

push

我等聽晚一次過追

一睇你名就想叫你絲

多謝營營役役絲支持

五十八、交鋒
凌晨一時，各國「光僕」派來的精英份子齊集於蒲台島的基地中。

此時的列陣與聲勢，絕對不會輸給當天我在「惡界」所看到的「Psyche」總部。

各個精英正在有序地被歸納入隊，並獲分派他們負責捉拿的目標照片及資料。

而在我的小隊中，則有我和另外兩名香港派出的「光僕」成員。

值得一提的是，這兩位成員分別叫作呂尚志和屈元林。

呂尚志身高只有160，但正所謂「矮仔多計」，他擅於偵測佈陣；而屈元林與呂尚志正好相反，他手長腳長，是位身手靈活、氣力不凡的格鬥型成員。

我刻意選擇他們進入我小隊，除了因為他們各有所長之外，最重要的是他們都是Jeffery小隊原先的左右手。

這一點，讓我份外安心。

而我的小隊中也有殷琳隨行，為保她的安全，她跟我們一樣身穿防護衣物及全新研發的黑盒子2.0。

「萬事小心，我會喺呢度幫你打點一切。」湯浩禾在我出發之前，認真地與我道別並送上祝福。

「放心，今次一定會順利。」我微笑地向他點頭，「多謝你最後都願意支持我所提出嘅建議去幫『新界』。」

「我一直相信『善界』嘅每個人都有好嘅出發點，只係大家嘅做法唔同啫。既然今次你嘅方法係世界上大部分人都認同嘅方法，我一定會支持嘅。」湯浩禾同樣也在微笑著，但笑容之間卻展現著成熟與溫和。

「嗯，多謝你，咁我哋出發喇。」我伸手出來與湯浩禾一握，然後就走回自己的小隊中。

正當我準備出發之際，我感覺到褲袋中傳來了震動。

我把手機取出來一看，是楊格的訊息。

「Thanks Bro，等你好消息。」

訊息言簡意賅，但我從訊息中的「Bro」一詞，已經感受到當中寄託了楊格重要的情誼。

畢竟，當天楊格曾經說過自己是一個不容易信任他人的人。

楊格的訊息，使我本來相當緊張的心情稍為冷靜下來。

同時，呂尚志走到我的身邊，低聲說了一句：「總司令，夠鐘出發啦。」

我「嗯」了一聲，重重地呼出了一口氣。

我知道，這次的「暮光行動」只有十分鐘，但它影響的不只是我或是我的家庭，而是整個「新界」，也是我故鄉的未來。

所以，我不容許自己再有任何的猶豫，至少在行動之中絕對不可以。

這時候，我看到周圍的小隊也打開了一道道傳送門，然後不同小隊的成員也開始步進傳送門。

這時，無聲無息地來到我身邊的殷琳牽起了我的手，並給了我一個鼓勵與安心的眼神。

我明白她的暗示，所以我緩緩地點頭，並向呂尚志說：「我哋都出發啦。」

呂尚志表示明白，掏出了黑盒子，接連在顯示屏上按下多個按鈕之後，一道傳送門就被投射在我們的面前了。

「出發啦。」我在心內對自己說。

踏出傳送門後，我發現我們正身處在一座舊式樓宇的天台上，而我們身邊晾滿了樸素的街坊服裝。

我急不及待地深深地吸了一口氣。

這裡的空氣並不像「惡界」的污濁撲鼻，也不似「善界」的沁人肺腑。

所以我笑了。

這，就是「新界」的空氣，也是一直以來孕育我成長的空氣。

我，終於回到屬於自己的世界了。

當我還在因為回到原本的世界而感觸時，我身邊的呂尚志已經坐在地上，並掏出了一部只有1/3手掌般大小的航拍機。

「而家時間係一點零三分，我哋而家嘅位置係黑布街，目標周渡廷嘅屋企係喺對面大廈十六樓七室。而家我會先放出航拍機進行監視，監視五分鐘確認安全之後，總司令你就可以同屈元林打開傳送門過去對面捉人，預計時間同樣為五分鐘，而殷琳小姐可以一直留喺呢度，我會一直保護佢。」呂尚志一邊操作著手機和航拍機，一邊向我交代說。

我聽著呂尚志詳細的安排，內心頓覺將他收歸自己的小隊果然是作出了一個好選擇。

在呂尚志的操作下，航拍機緩緩升空，而我、殷琳和屈元林則一同從呂尚志的手機上觀察著航拍機的畫面。

只見航拍機輕盈地飛越馬路，逐點接近著我居住的單位。

航拍機首先飛過了我母親的睡房。

從畫面中可見，我的母親正安好地躺在床上。

見著她安然進入夢鄉的樣子，我稍微安心了一點。

航拍機繼續飛行，來到了我睡房的窗前。

剛好，這時我的睡房只是關上了窗戶卻沒有拉上窗簾，所以我們可以透過航拍機來觀察睡房內的情況。

睡房中，「惡界」的周渡廷正四平八穩地睡在我的床上。

一見此情此景，我已經恨不得馬上就過去將這假裝我的無賴直接捉走。

可是，我心知「暮光行動」並不可有任何出錯，所以只好先壓下心頭的衝動，內心等待這用作監察的五分鐘盡快過去。

畢竟，目前一切情況都在我們掌握之中，所以為了要取得成功也不妨多等這五分鐘。

「嗯？」呂尚志突然輕噫了一聲，讓我將注意力重新投放在航拍機的畫面上。

我一看，就明白呂尚志發出輕呼的原因。

那是因為，「惡界」周渡廷起床了。

在畫面中，「惡界」周渡廷一邊打著呵欠，一邊搔著蓬鬆凌亂的頭髮，有意識地將被子翻開了。

然後，他伸展雙手和脖子，接著便睡眼惺忪地步下了床。

「佢想做咩啊？」殷琳疑惑地問。

「根據事前調查嘅資料所得，從佢走出房門嘅時候嘅方向推斷，應該係走向洗手間嘅。」呂尚志翻查著資料並答道。

的確，這也是我剛才看見「惡界」周渡廷的行動之後所想到的。

由於「惡界」周渡廷離開睡房時把房門關上了，我們只能待他從洗手間回來才能繼續觀察。

這一等，就是十分鐘。

正當我在納悶到底「惡界」周渡廷何時才會回到房間之際，我感到收在外套口袋中的黑盒子正在震動。

我掏出一看，黑盒子2.0漆黑的表面上竟然出現了一句句子：「From湯浩禾：已經有接近九成成員任務成功並回到總部，你們順利嗎？」

直到現在，我才知道原來黑盒子2.0新增了跨越平行世界傳送文字訊息的功能。

為免曝露我不能夠使用黑盒子，我將黑盒子交到殷琳手上，並請她回覆湯浩禾說「我們順利，只需一點時間便可完成」，而我則裝作認真地繼續留意航拍機上的畫面。

這樣一等，又是十分鐘，睡房的房門依然是未有動靜。

「二十分鐘，有古怪？」性格寡言的屈元林開了口，道破了我的心思。

「的確係唔對路，可能我哋過去現場睇下會好啲。」我深思著並說道。

「但係如果而家貿貿然用傳送門過去，我怕你哋同目標人物撞到應一應，咁到時就麻煩喇。」呂尚志皺眉說道。

「唔緊要，呂尚志你同殷琳留低繼續觀察，我同屈元林用傳統嘅方法過去先，喺門外聽下入面咩情況都好。」我笑了笑，向屈元林招手一同步往我所住的大廈。

我打開了大廈的閘門，首先看見的是如常地在睡覺偷懶的保安員。

平日我見了他，大多會在心中咒罵他又在浪費我的保安費，但經歷「惡界」的恐怖經歷後，此時見了他，不知為何竟多了一份溫馨的熟悉感。

也許是我和屈元林路過的腳步聲太大，令保安員一時驚醒了。

「又係你啊周生，翻嚟喇？」保安員帶著睡意向我招手，而我也向他點頭示意，便快步走進升降機內了。

「如果有事，要打，交俾我。」在升降機內，屈元林不動如山地吐出了這幾個字。

看著他穩如泰山的氣勢，我當仁不讓地點了點頭。

我們步出升降機，然後我撥通了呂尚志的手機。

「三分鐘前，我哋呢邊繼續未見到嘢，目標仲未翻房，所以我嘗試用航拍機經過水管入去你屋企。」呂尚志在手機的另一端說。

「好，我哋嚟到目標門外。」我低聲對著手機說，並引著屈元林走到我家門前。

屈元林將耳朵貼在門上，聽了片刻，然後向我搖了搖頭，說了一句：「無聲。」

原先打算十分鐘內完成的行動，現在竟然執行了二十三分鐘。

二十三分鐘，確實是相當不對勁。

可是，現在我唯一能夠做的，也只有在門外等候。

明明這是我的家但我卻進不得，一切實在是太諷刺了。

「總司令，航拍機成功由廚房喉管入屋！」呂尚志從手機中傳來了好消息。

「好，快啲報告下屋內咩環境。」我興奮地與屈元林對望一眼。

「廚房無人，而家轉去客廳……客廳無人……廁所門開咗，咦！」呂尚志發出了驚訝的輕呼。

「咩事？」我緊張地問。

「廁所……都無人。」呂尚志語氣中帶點猶豫地說，似乎不太相信自己所見。

聽著他的話，我也感到頗為驚訝，但我轉念一想便說：「可能係頭先航拍機穿過水管嘅時候目標人物已經入咗房呢。」

「嗯，我再睇下。」呂尚志一邊答，一邊聽到他低沉的呼吸聲，「兩間睡房都無開門，睇唔到。」

「好，你試下將架航拍飛翻出嚟再影一影兩間睡房，我同屈元林繼續喺度Standby。」我嘗試冷靜地回覆了一句，但內心卻已不由自主地冒起一陣不祥的預感。

「航拍出翻嚟啦，好，睇下先…..目標人物睡房……無人。隔離間睡房……都係無人…...？」

說到最後一句的時候，呂尚志的語氣已經變得驚愕與懷疑。

我強抑心中驚訝，低聲向屈元林說：「開門啦。」

屈元林雙手握在門把上，只見他雙臂運勁，臂上青筋暴現，然後「啪」的一聲，門把竟然硬生生地被他扭了下來。

門，也在這時候打開了。

我不顧室內是否危險，一步就走進了家中，並在熟悉的位置找到了亮燈的按鈕，然後就將客廳的燈全都開了。

這時候，我的家，平靜得很。

可是，這平靜，實在奇怪。

環顧一周確認所見之處並沒有人之後，我指派屈元林嘗試打開我的睡房門。

這次，屈元林毫不費力地就將門打開了。

睡房門，並沒有上鎖。

而睡房之中，空無一人。

我二話不說，趕緊跑到我母親的睡房前並將房門打開。

沒有人。

二十五分鐘前還在睡床上的母親，此刻不見蹤影。

我不可置信地在家裡不住張望，但除了屈元林之外，我並沒有看見另一個人。

換言之，「惡界」周渡廷和我的母親，就在我們的監視之下無聲無息地消失了。

直到這刻，我才意識到，這次的對手，「惡界」，也許比我想像中還要難纏得多。

第五十八章完

如果有follow樓主IG
相信大家都見到呢一兩日post
樓主我都暗示緊有少少重要事要發生

消息應該會喺呢一兩日公佈
嗯 對我嚟講
或者對一個作者嚟講
都真係一件幾特別同重要嘅事

所以 如果有興趣支持樓主我繼續創作
歡迎呢幾日睇實我IG

當然 對我無興都無所謂
專心追故一樣得

睇來係惡界渡廷察覺到善界要捉人，所以提前劫走左男主老母逃走，咁嘅話佢返到去實會成個惡界一齊以「維護惡界主權完整」為名進攻善界

睇來最尾都係踏入修昔底德陷阱----善界惡界只能夠全面開戰

支持

出書

你唔係以為出書就可以呃到我錢吓話？

楊格嗰句thanks bro好熟口熟面 一句bro真係道盡千言萬語

支持樓主

純鳩up

我都覺得男主會用到黑盒

要出世咩？唔係要有咩至善之心就得喇咩

第三、為免「善界」的科技流失，所有「光僕」的儀器將會安裝特別的裝置，只有心淨存善，擁有「至善之心」的人才能使用。
（讀到這裡，我首先明白了為何Jeffery一直以來難以回歸「善界」的原因。因為他到達「惡界」後便破了殺戒，所以「至善之心」已遭沾污，並不如「善界」的人一樣內心被善念充滿，因此失去了使用平行世界轉移器的機會。）

因為呢度講心淨存善先用到，同埋講「善界」的人一樣內心被善念充滿，所以我覺得係善界出世先用到

而主角係新界人，天生有善有惡，所以就未必用到部機，但之後佢用唔用到就唔知啦

btw 我估佢一時用到一時用唔到

唔該哂巴打

出書？

叻
不過今次唔係出flycation
係舊故
有興趣可以去我IG睇下

臨近大結局決定睇密啲
樓主唔需要太過介懷，故事總有高低起伏
呢幾章係少咗動作情節，但當中都有唔少緊張位，都一樣引人入勝。
仲有好多背景資料，起源歷史都對整個故事好重要

另外，終於等到樓主有出書計劃！！！
由第一個故已經開始期待
我會開始努力儲定錢買書

多謝舞淺絲打氣
係啊 終於有機會出書 都要多謝大家支持
希望有機會當面同你講聲多謝同俾書你啦

五十九、備註
接下來，我和屈元林在家中徹底地搜索過一片，證實屋內確實無人。

然而，在二十五分鐘前，「惡界」周渡廷和我的母親肯定曾經出現過在這間屋內。

換言之，他們兩個是在我們眼底下消失不見的。

想深一層，我的母親不可能在凌晨想要離開家中。

而且，「惡界」周渡廷突然醒來和刻意關上房門，明顯就是想要掩飾他打算離開家中的意圖。

如果他的行動是刻意作出掩飾，難道是代表他已經察覺自己正被監視？
他又是如何發現的呢？

當我提出這個問題時，就連呂尚志也百思不得其解。

他唯一能作出的合理假設，就是「惡界」周渡廷可能發現了在窗外監視他的航拍機。

為了解開眼前的困局，我坐在客廳的椅子上，開始思考著剛才整個行動的細節，回憶著到底是哪個部分出了問題呢？

又或者，剛才會否有我遺漏了的線索呢？

於是，我回想著行動的步驟，首先是穿越傳送門來到舊樓天台、放出航拍機、拍攝我家中的畫面、「惡界」周渡廷起床並離開房間、二十分鐘後我和屈元林決定出發到我家、到達我家門外……

慢著。

我對回憶片段暫時停播。

因為，我從「到達我家門外」這片段前，發現了一個重要但我卻錯過了的信息。

回憶倒帶到我步入大廈的一刻。

那時候，半睡半醒的保安員對我說了一句：「又係你啊周生，翻嚟喇？」

疑點，就是出現在這個問題中。

「又係。。。翻嚟喇？」這句話所暗示的是，他曾經見過我離開大廈。

當然，保安員所見的不可能是我，而是另一個跟我一模一樣的人，也就是「惡界」的周渡廷。

換言之，「惡界」周渡廷很有可能是在我到達大廈之前剛巧離開的。

如果我當時就察覺到這句說話的不妥當，也許我可以早一點發現問題，並能夠盡快將剛離開的「惡界」周渡廷追回來。

當我還在懊悔自己的大意時，「善界」周渡廷在獄中對我的鼓勵突然浮現於腦海之中：「對於呢個變化咁多嘅世界，如果每一件事都去回望、都去後悔，永遠都唔會有完結嘅一日。唯有相信『已經揀到最好』，人先會有信心走向下一步。」

是的，懊悔並沒有意義，重要的是如何走出最好的下一步。

「呂尚志，你陪殷琳過嚟呢邊先，沿路小心。我同屈元林而家落一落樓，我哋喺大廈地下集合。」我清楚地向手機中的呂尚志發出指示，然後便帶著屈元林一同下樓。

下樓，是為了找保安員問個究竟。

「嘩，周生，又係你啊？做咩成晚係度騰來騰去唔瞓覺啊？」

當我來到大廈大堂的時候，保安員正在悠然地聆聽著電台播放的粵曲，似乎已經睡意盡消了。

「你今晚見到我好多次咩？」我乘機問道。

「好似都三四次囉。」保安員不假思索地回答。

「咁我啊媽呢？」我追問道。

「嘩，你咁大個人都要嚟管理處搵啊媽？咩事啊周生？」保安員發現了我的問題奇怪，竟然將好奇心轉移到我的身上。

為免節外生枝，我索性爽快地說：「無咩事，我想借你部閉路電視睇睇得唔得啊？」

「嘩，周生，呢啲私隱嘢邊俾得住客睇㗎？你唔好見我成日恰眼瞓啊，我心底入面都係一個又正直又盡責嘅保安嚟㗎……」

保安員的說話聲音漸小，原因是他話說到半，我已遞給他一張「$500」，而他即馬上爽快地收錢閉嘴。

果然不論「惡界」或是「新界」，金錢，仍然是萬能的。

我一得手，馬上開始調較閉路電視的記錄，查看會否發現「惡界」周渡廷的身影。

「咁樣算唔算『賄賂』？真係好？」屈元林在我身邊問道。

我知道這是他作為「善界」人所以對我的做法抱有懷疑，因此我便隨便地回應了一句：「救人要緊，大丈夫不拘小節。」

聽了我這樣的回應，屈元林雖然樣子仍未接受我的解釋，但也不再多言。

當我還在調整閉路電視的時候，呂尚志和殷琳也來到了。

在呂尚志的幫助下，閉路電視順利調到了凌晨一點零三分，也就是我們剛來到「新界」的時間。

閉路電視的畫面一直保持空無一人的狀態，直至凌晨一點十三分。

就在這個時候，其中一部升降機步進了兩人。

畫面中，一名男子正攙扶著一名婦人進入升降機。

我一看畫面，馬上發現那名男子就是「惡界」周渡廷，而他正攙扶著的那位婦人，赫然就是我的母親！

過了不久，升降機門打開，而「惡界」周渡廷和我母親二人則雙雙步過大廈大堂，然後離開了大廈。

在離開大廈的時候，我母親明顯全程都依傍著「惡界」周渡廷而行，看上去就像渾身無力，即使連步伐也顯得腳步浮動。

單憑畫面所見，我感覺母親的行動似是正被「惡界」周渡廷所控制著。

想到這一點，我心情沉重地呼出了一口氣。

在我多付給保安員五百元正後，呂尚志成功取得了閉路電視的錄影，並將它帶回我家中繼續研究。

殷琳意識到目前事情的變化超出預期之外，所以她只是靜靜地陪在我的身旁，既表示支持，又不作打擾。

至於我和屈元林，即在商量著下一步的對策。

「任務出意外，應該翻『善界』。」屈元林用毫無高低起伏的字句，道出了他的想法。

確實，根據「光僕」峰會對「暮光行動」的規定，如果任務出了意外，我們理應率先回到「光僕」總部作出交代。

可是，我擔心的是若然我母親有任何不測，但我卻因為回到了「善界」而錯過消息，這恐怕會令我後悔一輩子。

因此，一時間我未能回應屈元林的提議。

接下來的二十分鐘，屈元林與我繼續討論著去留的問題。

他執著於規定，而我則表示希望再留片刻等呂尚志研究完閉路電視，然後再視乎情況決定下一步行動，所以我倆一直未能達成共識。

「睇完！閉路電視無咩特別，除咗見到佢哋離開大廈，成段片都無其他線索可以見到。」呂尚志聳一聳肩，續道：「不過我頭先一心二用睇埋航拍機入面嘅小小片段，我發現當周渡廷佢離開睡房嗰一刻手上面係拎住手機嘅，只係當時太黑我哋睇唔到。咁講法，好有可能佢喺自己睡房入面已經發現咗我哋嘅監視，所以先攞定手機準備離開。」

「無新發現，可以走？」屈元林向我問道，再次提出回到「善界」的要求。

雖然我內心中千萬個不情願置我母親的生活不顧，但規則終歸規則，我總不能作為總司令卻沒情由地要求部下一同犯規。

我無奈地嘆了一口氣，向屈元林點了點頭。

屈元林會意，馬上掏出黑盒子準備打開傳送門。

就在這刻，我放在桌上的手機突然震動了起來。

我拿起一看，是一個陌生的號碼。

現在這個敏感的時間，似乎是最應該接聽陌生號碼的時刻。

「喂？」我帶著緊張地心情說。

「喂，係咪嗌咗Deliveroo外賣啊？」手機的另一頭傳來高亢的嗓門。

「我無喎，係咪搞錯咗啲咩？」對於竟然是收到Deliveroo的來電，我是相當驚訝的。

「你電話號碼係咪6xxx-xxxx？」另一邊的大嗓子問道。

「係啊。」我疑惑，因為對方確實準確無誤地說出了我的電話號碼。

「咁咪即係你囉！好心你半夜三更落單就落好啲啦，地址都寫兩個，你想個外賣到底送去邊㗎？」對方的身份應該是餐廳負責人，他繼續用吵耳的聲音問我。

「咩兩個地址？」而我，依然是不明所以。

「你寫咗一個係旺角黑布街XX大廈16樓7室，另一個係帝京酒店9樓13號房嘛，點啊，送去邊㗎，咪玩嘢喎。」餐廳負責人聲音中略帶怒火地說。

情況，完全不在我的掌握之中。

可是，當對方能夠準確地道出我的電話號碼和地址時，我感覺到現在這個突如其來的情況，明顯是衝著我而來的。

所以，我馬上答道：「送嚟旺角啦。」

「咁下次就咪寫兩個地址啦，多舊魚！」餐廳負責人罵了一句髒話，然後又急燥地問了一句：「咁你備註嗰度寫嗰啲又咩嚟㗎？」

「備註？我寫咗咩？」我隱隱覺得，現在的事情不只不簡單，甚至奇怪得令我覺得可能跟我們正在追查著的「惡界」有著關係。

「你話咩『如果兩點十五分之前未能將外賣送到酒店，我會將手上的母雞吃掉。』，我鬼知你寫緊啲咩啊？」語音則落，餐廳負責人又罵出了一連串的髒話。

由於餐廳負責人嗓門夠大，所以我身邊的呂尚志、殷琳和屈元林都聽到他跟我的對話。

而現在當他們三個聽到餐廳負責人讀出這段莫名奇妙的備註時，三人都不約而同地露出疑惑的表情。

雖然我其實也聽不明白，可是，我憑著內心那一份那份將事情聯繫到「惡界」的直覺，嘗試將目前的事情與「惡界」的種種因由拼湊整合。

我的電話號碼。

我的地址。

「如果兩點十五分之前未能將外賣送到酒店，我會將手上的母雞吃掉。」

「惡界」。

突然，我想到了。

我找出了那一根可以將目前這件事件與「惡界」拉扯在一起的線。

可是，我並沒有為找到結果而高興。

反而，我現正因著那句奇怪備註的暗示而背脊發涼。

第五十九章完

用呢個故仔出書都幾好wo，好想去你嘅簽書會見到你真人

快啲出書，我嘅荷包預備好懲罰你

惡界渡廷要撕票，殺左新界男主嘅老母？！

我都希望出flycation啊
但今次先出舊作《和頭酒》先
如果反應好 先會再考慮下一本

「呢個故」係指和頭酒故啊

我以為你話Flycation添
而家仲喺ig點緊人頭啊 出得成會再話俾大家知

今鋪真係打攪伯母

係 媽媽很忙

聽媽媽的話

伯友

Who？

又去返緊張位停喇

伯母

你肯定flycation出書會過到海關/淫審處？

老母凶多吉少

惡界既主角好似計算上勁過晒另外兩界好多

夠奸

其實我諗左好耐唔明點解惡界老母會煮野比主角食，惡界人唔係都自私自利? 雖然可以話d"食物"係惡界主角戴番泥，老母唔敢食(側面描寫惡界主角性格)，但會唔會有伏筆。

咁可能對佢有著數（？轉移計劃應該轉移哂成個香港，包括伯友 所以都兇多吉少～

新人推一推

想知多啲善界人可以同動物傾計嘅超能力

問得好好，惡界沒有無緣無故的好心

歡迎多言巴

表白跳海個故開始睇，happy ending 係好但唔知點解好似有啲勉強

話阿媽係母雞，不孝子

咁惡界渡廷食開殷琳人肉做雞柳，同埋新界老母人又唔係自己老母

多謝你有追我故
分享下啊 我都係新手作家 交流下等我進步下都好

幫推推推推推推推 呼~~

追曬呢三個po 同埋用咗幾晚一口氣追曬和頭酒 （啲人物真係寫得好細膩 期待出書！！）但都未留過名嘅想同樓主打個氣
好耐冇試過咁期待上連登就係追故 呢個故節奏真係好好，辛苦樓主日更了
邁向結局要加油

多謝齊齊針巴幫推

多謝日訓十個鐘絲支持
係啊 你真好彩 一追完和頭酒就好快出實體
想買記得搵我(唔好怪我呢幾日都會比較hardsell)

Flycation就入直路啦 我會加油㗎

六十、擇善
簡單來說，整段的備註就是來自「惡界」周渡廷的要脅與警告。

我之所以有這樣的想法，全因我打從一開始就在思考到底是誰是在背後下訂單的人。

憑Deliveroo中的線索，對方餐廳所收到的訂單是以我的手機號碼下單，並且寫有我家的地址，甚至會將送餐時間選在現在，這些種種因素都對幕後黑手指向一個人。

那人就是對我手機號碼和地址都相當熟悉，而且還要知道此刻家中會有人的人，也就是「惡界」周渡廷。

既然在背後故弄玄虛的人是「惡界」周渡廷，他的目的斷然不可能是怕我們肚子餓所以為我們叫來外賣吧。

而他的真正目的，我相信就是要透過餐廳向我傳達那段奇怪的備註。

雖然那段備註聽起來讓人莫名奇妙，但若然將傳遞備註的人視為「惡界」周渡廷的話，備註的內容就可成理。

「兩點十五分之前」，是「惡界」周渡廷給予我們的時限。

「將外賣送到酒店」，可解作是要我親身走到「惡界」周渡廷所在的地方，很大可能就是餐廳負責人剛才提及的旺角帝京酒店。

「將手上的母雞吃掉」，所指的則是殺掉正在他手上的母親。

當我將我推敲的一切跟呂尚志三人分享的時候，他們三人都恍然大悟地表示同意。

「旺角帝京酒店距離呢度都幾近，可能頭先『惡界』周渡廷走咗之後，就係帶住『新界』周渡廷嘅媽媽坐車去咗呢間酒店，方便避過我哋同埋爭取時間計劃下一步。」呂尚志一邊看著地圖，一邊分析說。

「翻『善界』報告，然後再計劃救人？」屈元林在旁發問。

聽了屈元林的提問，我一看手錶，時間已經來到凌晨一時五十五分。

如果此刻先回到「善界」再從長計議，我只怕來不及去酒店救回我的母親。

所以對我來說，我當然希望不管「光僕」規則，直截了當地先去酒店救人。

可是，我知道對於「善界」的人來說，「守規」絕對是他們人生中其中一項理所當然的事情，正因如此，「善界」才得以維持美好的狀態。

而且，眼前的三人都以為我是「善界」的周渡廷，所以他們不會知道被捉去的其實是我的母親，因此並不會理解我此刻的心急如焚。

「各位，我明白規則所限，我哋應該先翻『善界』報告。但係，如果就咁翻咗去，好有可能就趕唔切去酒店救人。我哋嘅敵人係『惡界』嘅人，講到殺人，我相信佢絕對唔會留手。所以，而家我必須要去救人。而我作為總司令，我甘願負上犯規嘅責罰。如果我受責罰係可以救到一個人嘅性命，我係唔介意嘅。至於大家自己會點決定，我無權阻止，我亦唔會強逼。希望大家體諒我嘅任性。」

我認真地向呂尚志、屈元林和殷琳微微鞠身，然後便轉身離開自己的家，準備前往帝京酒店。

當我踏出家門的一刻，我背後有腳步聲傳來。

「我唔係『光僕』嘅人，唔怕犯規，我跟你去啦。」殷琳跑來了我的身邊，緩緩地拉起了我的手。

雖然殷琳的實際能幫上忙的可能性不多，但我還是感激她願意冒險去支持我，所以我微笑著握緊了她的手。

「總司令，預埋我啊。」另一道聲音從背後傳來，我回頭一看，只見呂尚志正狼狽地拿著自己一大堆的儀器和電腦走出我的家。

我笑著替他拿著部分的東西，並衷心地向他致謝說：「多謝你。」

升降機在這時候打開。

殷琳與呂尚志先後走進升降機，而我則猶豫地看著家門。

到底屈元林會跟出來嗎？

「佢一向好有原則，所以其實佢唔反對我哋咁做已經好好……」呂尚志苦笑著對我說，而我也同意他的看法。

單從這短時間的相處中，我也感受到屈元林是一個安分守己的人。

所以要他破壞規則而行，確實是不容易的。

既然如此，我也不作他想，從容地走進升降機中。

升降機門再次打開，我們三人步出大廈。

然後，我們三人不約而同地停下步來。

因為我們看到了一個人正站在我們面前。

是屈元林。

而在他身邊，是一道打開了的傳送門。

傳送門的另一邊，是寫著「帝京酒店」的入口。

屈元林見我們三人同時在看著他，似乎望得他有點不好意思，因此他便說了一句：「咁樣快啲，行啦。」

「唔怕犯規？」我又驚又喜地問了屈元林一句。

「我怕救唔到一條命。」屈元林簡單一句就回應了我，然後就率先穿過了傳送門。

這一刻，我再次想起了「善界」周渡廷在《起源》所寫的句子。

「在可以自由地胡作非為的『惡』之前，『善』會否反而成為了讓我們行善時捉襟見肘的限制，甚至是藉口呢？」

看著眼前正在穿過傳送門的呂尚志、屈元林和殷琳，我相信「善界」周渡廷的在天之靈也可以放心了。

「善界」之中，並不只有墨守成規地遵循規則上的「善」的人，也一樣有以「善心」作為行動根據的人。

也許，隨心之所動而行的善，才是「善界」周渡廷所追求的「善」吧。

在傳送門的幫助之下，我們轉眼就來到了「帝京酒店」。

「呂尚志，你同殷琳留喺酒店外面，然後搵一個地方用航拍去觀察酒店情況。屈元林，你同我一齊入酒店。大家萬事小心。」我先後指揮兩人之後，我內心突然浮現了一陣意外的感覺。

這份意外感，是我發現自己經過連日裝作「善界」周渡廷並作為「光僕」領袖之後，我竟然開始不自覺地發揮了自己一輩子也未曾有過的領導能力。

我想起「善界」周渡廷所說，其實他與我本是同一個人，無論外貌與能力也理應相稱，只是大家因著性格不同，所以走上了不同的路，然後展現了不同的能力而已。

此時想起這番話，才發現「善界」周渡廷的所言非虛。

人類，擁有的能力確實很多，只是每個人選擇開發與發揮的都有所不同。

根據剛才餐廳負責人的來電，「惡界」周渡廷在訂單上留下了兩個地址。

一個是我在旺角的家，另一個則是「帝京酒店9樓13號房」。

明顯地，酒店地址就是「惡界」周渡廷留給我們前往的提示。

「你哋到九樓未？我哋去咗對面座唐樓，而家準備放航拍。」呂尚志用手機向我報告著。

「好，我同屈元林啱啱好去到九樓，而家行緊去房度。」我一邊說，一邊掃視著酒店的門牌號碼，尋找著「13號」房。

「呢度。」屈元林向前方一指，果然就是「13號」房。

我們來到「13號」房門前，房裡異常地安靜，並沒有半點聲音。

屈元林看著我，等著我下達指示。

我看到在房門的門把上，掛了一個「請即打掃」的門牌。

以我推測，這應該是代表我們可以隨時開門進入房間的意思。

雖然如此，但俗語常說「十三不祥」，「惡界」周渡廷選了這間房間，加上他在明我們此刻在暗，這使我對於進入房間的安全性有著一定保留。

「我行先。」屈元林也許看出了我的憂心忡忡，所以踏前一步越過了我，面無懼色地握住了門把。

門把被扭動，門被推開。

房內，一片光明。

由於房間並不大，所以舉目看去，房中似乎是空無一人的。

實戰型的屈元林當然也會想到這一點，所以他左手拿著黑盒子，小心翼翼地移動著碎步，耳聽八方地走在房間中遊走了一圈。

而我作為偽裝的「光僕」總司令，當然不及屈元林有實戰的經驗，所以只能謹慎地跟著他逐步前行。

結果，房中並沒有任何人。

那麼，到底「惡界」周渡廷為何要引我們來到這個房間呢？

由於我覺得房間不可能如此單純，所以我和屈元林開始在房間中進行更仔細的觀察。

然後，我們在電視機後發現了一件可疑的事物。

一個綁了蝴蝶結的禮物盒。

為免有詐，我先拿起禮物盒輕輕一搖。

禮物盒輕若無物，裡面也沒有傳出什麼聲響，至少不用擔心會引起爆炸。

確定安全後，屈元林解開了蝴蝶結，緩緩地打開了禮物盒。

盒中有兩件事物。

一張空白的卡片，還有一根啡色的長捲髮。

這根頭髮，我一看就知道是屬於我的母親。

換言之，留下禮物盒的人一定就是「惡界」周渡廷。

屈元林將空白卡片拿起並反過來一看，發現另一邊原來是寫有文字的。

「你猜，母雞會飛嗎？兩點十五分，母雞就要在最高點試飛了。」

一看這段文字，我雙眼發直，並且感到自己冷汗直冒。

因為循著「惡界」周渡廷的思路，我已經明白他這段文字的暗示。

我拿出手機一看，現在時間是凌晨二時正。

我望向屈元林，藏不住語聲中的震顫，說道：「上天台。」

第六十章完

最近都忙緊唔同嘅事，
尤其是出書嘅計劃，
所以好似少咗喺呢邊講下經，
真係唔好意思

不知不覺間，
故事已經嚟到最後直路，
如無意外，
同大家晚晚十一點見面嘅時間應該剩翻唔夠一個星期
希望大家都會enjoy最後幾日追故嘅感覺啦

ps：仲差十幾個正皮就有加更，想快手少少到ending，大家識做啦

下一個加更位：300正皮
Penana加更位：2000likes
樓主我IG : windblowssilently

救番啊媽就完喇

會唔會講下「惡界」嘅結果？

我成個ot季支撐我落去既就係夜晚返到屋企沖完涼攤係沙發睇樓主篇文先訓
就快完好唔捨得呀啊啊啊

屌惡界男真係好奸係咁玩主角佢哋

救番媽媽 三界一齊BBQ大結局

睇落去就會知

舊嘅唔去 新嘅又點嚟呢
應該休養一輪之後又會手痕復出